張祺忠謀殺罪名成立

咁都成立

果5個肯定係女人黎

吓？

好似係4男3女

FUCK!!!!!

on9

賤婦死左都要害人

好難唔成立最多求情個到減到刑

慘
比班女人害死

謀殺冇刑減

謀殺邊有得減刑

謀殺一定終身

咁老，應該係入面死埋

唔出奇啦 就算真係信佢長期精神受壓力都唔代表就係誤殺

全家數臭個老婆都轉唔到去誤殺

求大波驊救救教授

你估真係打感動咩

老謀終身監禁架喎

謀殺依例判處終身架喎，點減呀

謀殺要坐終身
慘

個抽電線真係

搞錯

林鄭特赦

有無得上訴?

咪係。。。

好慘
不過佢以前都過緊地獄生活，可能係解脫

不過5比2肯定上訴
呢單9成有得重審

好難唔成立，有無殺人係一件事，死者品性如何又係另一件事

應該衰係無啦啦有電線..如果一隻杯車過去結果應該唔同

而家無人話佢無殺人
但係唔係有預謀先

謀殺就梗架喇
佢錯在唔離婚 直接殺左人

上訴啦

因為佢真係老謀
只可以話 佢寧願用謀殺罪去換生命中的安寧

死唔去仲慘過坐監
用得電線勒死佢 應該好大怨氣一定要佢死

連登仔咩事
殺人犯都咁多人幫

張生又係黃底， 比藍屎忽陪審， 當7個人有1.5個係藍都夠輸

班陪審團真係仆街

一個人虐待人大半世唔會有任何懲罰
被人虐待果個頂唔順殺左佢就要判終身

好慘
本身誤殺可能扣埋假坐多一兩年出返嚟

謀殺得一個刑期就係終身

終身
減刑後= 終身

果5個肯定係藍屍黎

慘

而家討論緊個位係謀殺定誤殺
殺左人係事實
但有心定無意爭好遠

睇判幾耐先出聲

唉, 真係慘, 堂堂一個教授, 仔女都專業, 明明可以一家安享晚年

如果連登仔做陪審團
應該5-0判誤殺instead of老謀

離婚咪好
搵夠退休過世界都得啦

雖然佢老婆仆街

但唔代表只有冧咗佢解決

唔係老奉有得上訴，要睇下法官引渡陪審團有冇犯錯或者偏頗

佢仔女以後同唔到老豆食飯
死者個妹都冇憎佢
判佢終身有咩意義？

今日個官話準備得抽電線一定有殺人意圖
可能用呢點打話佢偏頗

disagree

老婆難頂可以離婚
一早結怨更加證明係老謀

法治社會某程度上都係一個價錢牌話俾你聽
付出幾多年自由就可以搏

所以經濟犯罪其實一路都抵玩

謀殺有分既咩？

你老味個陪審團係7個人呀， 加數都錯

係
希望佢會上訴啦

4男3女wor，點5:0？

預左，之前個POST仲好多人話一定判誤殺

咁就一世

浪子回頭金不換

勒到屋內既人都聽唔到, 個老婆都掙扎唔到, 應該要好大好大力

真係估撚到，好有機會個自卑工程毒撚可能誤殺罪成

謀殺一定係終身

呢個世界咁多人 死一兩個有咩所謂? 更何況佢老婆咁難頂

其實點解唔離婚

5:2係有d失望呢個比數

好難證明係誤殺
特別係證人講到佢地之前咁多年關係唔好
更加強化謀殺嘅可能

今次邊個官？
不過工程學系教授屋企有電線好奇咩

4個廢柴男 一定日日畀老婆打畀老婆鬧仲要覺得好正常

嗰個先謀殺囉

同情兆波

聽日可唔可以抽一抽時間去聽審同送車

果條友, 一次終身都唔夠, 判夠兩次

MMA vs leeds united 咁

所以話，法律究竟有乜撚嘢用?

可能為左仔女

銀行家同死者阿妹唔係都屌個死者咩..

咁都謀殺罪成

你講到咁柒塞返老母個閪到啦
1. 係0-5唔係5-0 前者係成立

2.就算睇證據都會有人覺得唔係

咁應該話，幾時可以假釋

另一個角度睇
總好過佢自殺啦

所以應該要連登仔行私刑

聽佢屋企人講都已經覺得個老母好閪
咁都忍到咁多年

如果係拎起床邊個鬧鐘車落去就可能可以誤殺
無啦啦有卷電線響床下底，好難話冇預謀

應該聽到扮聽唔到
可能全家都好想佢死

無記錯係著名法官彭寶琴

已經唔係法官判係陪審團判仲想點

就算全世界屌，殺唔殺人個事實會變咩

所以我咪話謀殺唔一定要強制終身
一係比酌情權個官
一係學美國分一級同二級謀殺

翻睇幾十次都未厭

可能佢唔想條賤婦再害人

廿幾年啦
但佢都可能走埋

唔好亂咁話你男朋友廢

學術研究下點玩先抵玩

其實證人講到佢地一直關係唔好
只會強化咗因為結怨謀殺嘅可能性

而且殺嘅方式係電線勒死
同打架爭執意外打到要害唔同

有時會講埋要最少坐幾多年先可以申請假釋（通常過廿年）

成班on9
頂唔順個女人可以離婚,而唔係走去殺人
同埋佢有預謀,買晒野,咁都入唔到就無天理

唔係呢個問題
而係點解要俾法律呢啲咁死嘅嘢框住?
佢俾老婆欺凌點解反抗係錯? 殺死敵人有咩唔啱?

離婚咪得囉 點解要忍佢忍到自己爆煲？
為小朋友 更加唔好俾個小朋友喺唔尊重爸爸嘅家庭成長
但係殺咗人係事實...

唔係忍就解決到呢啲臭閪嘅脾氣
俾人一踩再踩都唔反抗 好可憐

你拉埋連登仔嚟講做乜?
我自己一個人講嘅說話，我自己一個人負責
我認為佢殺得好，我覺得法律唔合理，OK?

on9咁佢係咪謀殺先 關陪審團姓別咩事
因為佢係男人，所以話佢謀殺嘅一定係女人？ 乜撚嘢logic
個女人係衰啊，但張褀忠係咪有預謀去殺佢啊

Noted

中二病收檔啊

你好廢

佢恰你，你殺死佢究竟有咩錯?
老實講，法律真係助長呢啲暴行

如果你把口賤啲人地就殺左你
殺你果個判誤殺得唔得

冇㗎
酌情性終身監禁先有最低刑期

解決問題有好多種，你解決左有問題既人就=無問題，咁同中共有咩分別

收乜撚嘢檔?
駁唔到擺低個中二病個term就好撚有道理?

你現實應該俾人恰得好慘

正常啦

其實今次判無罪既話咪好多人有樣學樣
睇自己另一半唔順眼就殺左佢?
唔好因為個老公好慘 個老婆抵死
就漠視殺人本身既嚴重性

你唔識離婚
唔識搵社工？

連登仔啲人治勁到, 老婆衰所以殺人都要判唔成立

大學教授唔夠上進

老謀點減刑

agger

56歲要坐20幾年先徦釋到。。。應該真係坐過世

早D假釋??

殺完收埋條屍都幾難唔係謀殺

有咩唔得?
點解口賤傷害人就得?
人地殺你就唔得?
你條命高貴啲? 定係你有特權去傷害人?
定係你眼中嘅傷害只有物理上嘅傷害?

殺死敵人 見到都打冷震
當自己打緊RPG game啊

我係既話日日俾你鬧又點話

卷電線老婆

解決問題有好多種?
點好多種呀? 佢俾人傷害咗就係傷害咗
你可以逆轉時間返去叫佢老婆唔好傷害佢?

法律面前

唔怪得啦 教授係民主派

誤殺係指你唔知咁做會殺到人而殺咗人

佢拎緊條電線打埋結
點樣有心定無意

精神狀況報告冇顯示佢情緒病驅使佢殺人 然後再失到憶
咁咪入罪囉

上訴應該唯一方法…

另一批陪審團可能唔一樣觀點

離婚同搵社工可以令到發生咗嘅事消失?
時光機嚟?
佢心靈受創已經成為咗事實，佢老婆事實上已經傷害咗佢

點解唔離婚

張祺忠：早知請老婆去台灣豪華團旅行

對自己不利嘅就係敵人，有咩唔啱?
定係你有更好嘅用詞?

咩野logic
唔小心殺人唔可以畏罪收埋條屍咩

殺死敵人無問題 殺狗都好合理 依到所有人都會叫好
但阿教授頂唔順老婆就要殺死佢？
係抗爭上 拋棄惡法我覺得無問題 政權不公不義 人民先要反抗
但依單因為老婆壓迫你就殺人 點講都講唔去啦

即係最少有兩票係男人
屌你老母係咪男人黎
人地比老婆恰左咁多年都唔幫佢

咁又冇乜，純粹覺得張祺忠好可憐

應該無人話唔做得 但佢呢嫁咪受返後果囉
事實上道德規範就係咁 如果你可以令全世界改變呢種道德觀 咪可以名留青史 唔洗係到問點解點解
係咪認真左

計下可以賺幾多錢囉

條友末期中二癌睇到好尷尬

我而家覺得你嘅言論影響緊社會安寧，好影響我嘅情緒
可唔可以殺咗你呀？
打少啲機啦

好慘
明明係無辜
咁就一世

Gg

你比人欺凌
你可以選擇既方法有1.搵社工2.搵同輩傾訴3.搵老師，校長，出到泥社會咪搵老細呀，上司咁，你比個傷害左就要殺人，咁我而家屌你咪要殺左我？

點解講唔去?
佢老婆對佢造成心理創傷就合理應份?

我都覺得辯方律師行錯方向
太刻意營造張係長期被欺壓
死者係虐待狂
咁只會覺得張根本就想殺死者好耐
只係差在幾時出手

同埋用電線真係太刻意同難解
你話一時衝動用枕頭焗死佢都仲可以有得爭辯

光復之後一定要為佢平反 放佢出來

冇人叫佢殺人喎

五桂山又係一謀殺一誤殺一無罪，真係CLS

你有本事可以試下
同埋我講嘅嘢冇一樣係指向你，你殺我嘅道理喺邊?
佢老婆係擺明欺凌佢

事實佢真係殺咗人。

咁佢又殺人？
佢老婆連晚年都無埋啦

對住個咁嘅老婆點會開心
雖然佢老婆係被害者但好難唔同情佢

極右係咁 唔中意咪quit連登囉

咁多人數臭個8婆仲有精神科醫生話佢精神有異常都打唔到誤殺

兒登淨係得一種聲音

你呢啲人同巴士殺女條毒撚冇分別
唔好教壞人啦

殺咗人就等於謀殺？

你講極都唔明嘅
你嗰堆方法冇一樣係可以令件事變返冇發生過
佢擺明就已經心靈受創，你咁樣搵下社工傾訴下就當冇事發生?
有人俾人斬咗隻手你會唔會叫佢去同社工傾訴下唔好還拖?
有女仔俾人強姦你會唔會叫佢去同社工傾訴下唔好還拖?
你地呢啲鼓吹息事寧人嘅做法，根本就係助長欺凌嘅人

死臭雞

死左都要害教授

香港呢個地方唔啱你
去敘利亞

你個頭就終身，有假期扣減架嘛，讀覺law未架你

認識了張祺忠逾半世紀的建築師陳梁材早前到高院作供，他事後透露自己一直不相信張會殺人，他最初從朋友口中聽到張殺妻的消息時，第一個反應是「邊個衰仔喺度搞搞震惡作劇」，他看到新聞後才開始慢慢相信，但仍覺得「唔係吖嘛」。陳希望張「可快啲出返來」，並與子女團聚。

據陳所說，張為人「nice（友善）到不得了」，在朋友圈內深受歡迎，舊同學與張見面時，仍會與張「攬頭攬頸」，而且張自小家教很嚴，很少「蒲」，又不會「溝女」。陳更指「佢（張）識追，就唔會追件咁嘅嘢（死者）返嚟啦」。

陳只知道張與死者英國認識，估計二人應是同學，但沒有參加二人在英國的婚禮。陳只見過死者3、4次，死者給他印象是「好多事、好插咀」，陳也知道「佢（張）同太太關係唔好，但人哋唔提就費事問」。陳不評論張的家事，因不知內情。

張被捕後，陳擔心張得不到支援，故即時聯絡律師希望可得知其情況，其後得知張的子女正協助他，並聯絡到張的兒子，提供協助。陳認為張的子女均「好錫老竇」，特別是張的女兒，差不多每天均會探望父親。
陳表示，一班朋友均很關心張，有朋友到法庭聽審，連他在內，約有9名朋友不時去探監，又與張以書信聯絡，平均每月1封，現時已累積至30多封。張則很關心子女，每次陳去探監，張均稱「記得搵佢哋（子女）飲茶」。
陳從小道消息得知張有自殺傾向，令他很擔心。在張被捕後約一個月，陳終可去探監，當時張的心情已平復。陳形容，張於案發前變得相當消瘦和「好殘」，現時在監獄則「精神仲好」，而且有做運動，但可能是張「等我哋唔好擔心佢」。陳現在探監時會找張協助研究中樂的「五音十二律」及協助他「計數」。

你咪繼續去助長欺凌嘅風氣囉
如果全世界好似你呢啲人咁諗，呢個世界俾人欺凌嘅人得返三條路：
1. 坐監
2. 死忍
3. 自殺

因為呢度係香港
男同女既思考模式、價值觀好大分別

應該，自己報警

邏輯上反駁唔到你就叫人去敘利亞?

唔係話應份
可能學上面絲打同你所講
係依個社會所謂既道德規範同法律框框
同埋心理創傷同物理傷害唔對等掛
心理始終個個唔同 點樣量度你真係心理受傷而唔係扮野?
我係街到屌人老母 然後有人聲稱心理受傷就隊死我 咁樣我認為唔合理

咪係囉
咁佢真係有曬預謀
個老婆自己簡嫁喎
你最多咪離婚

日月報話本來係4Y-3N，之後有條茂利趕返屋企變左5-2

好偉大救左唔少人

熱血系動漫啱佢多啲

啲仔女咁後生無啦啦就繼承左家產

你覺得自己有咩point好有logic?
你喜啦

仇女丫嘛
調返轉d人就會話死港女cls謀殺自己老公

謀殺唔一定終身掛，有得睇情況減刑

憑咩人地家屬又有道理隊冧返執仇嘅人?
你傷害佢、佢傷害你，打返和
憑咩又可以另一條友代死咗嘅人另起爭端?
可以咁做，但係道理上講唔通

光復之後第一個一定要放佢出來

你一個月搵幾錢人工
張震遠咁大鑊都係4碌 扣番D假
都係幾年 成功就 拎住D錢做大爺上連登食花生
衰左咪拎D錢換晒比特幣 出獄拎番
坐果幾碌 咪當自己去去WORKING HOLIDAY囉

你又知5Y2N嗰五個一定係女人？

ibank佬精神病發殺咗隻雞都會報警自首

至於呢個搞咁多嘢真係唔信佢誤殺

咁終身-假期= 咩？

星島都話拉据緊, 4:3, 痾完尿就5:2

茂利真係....老謀案用呢堆人去決定生死

你覺得冇邏輯咪講下邊度有矛盾
討論區唔係用嚟討論?

判得合理 好地地一個女人死左仲要比個老公同班忤逆仔女屈 真係死唔眼閉 陪審團做得好

18歲以下先有得減
夠18歲謀殺只有終身可以判

咁你首先要證明佢地所有證供都係假

當然唔得
口賤你有咩權定佢大罪到要死
你過馬路衝紅燈判你終身監禁得唔得
同啲黑警話人地反抗就要使用暴力冇分別

你覺得咁樣講係有Point咁你咪繼續

我uncle私底下識Tina 佢話Tina根本無佢老公同啲仔女朋友講到咁衰 有最少七成係搏誤殺講出黎人格謀殺既大話黎

咪就係
仇女仇到覺得殺埋人都唔使付刑責

你喜啦
even你logic通唔等於make sense㗎

應該有條友趕收工就搞到人地坐一世冤獄

成班連登仔咪再日日笑柒omdb啦
根本你哋就無重視過法治
張祺忠係咪老謀 你知我知大家知啦
因為佢老婆對佢衰而殺咗佢，咁就唔係謀殺

我本人識Tina，佢仆街到我同佢絕咗交

咁你又憑咩人地口賤判人地要死

下次渣車撞嘛

你老母就冤獄 殺左人唔駛填命？
仲堆砌咁多大話出黎數個老婆

一世

其實呢啲case 陪審團有冇得用否決權，判謀殺誤殺都唔成立？

我部份認同你架巴打
不過我認為既情況只適用於抗爭上對付藍絲、紅官、黑狗身上
大家比人長期壓迫，被啲無人性既出賣香港、被人武力對待又或者被人剝奪自由
咁樣反抗我覺得係正常

大是大非面前咪撚玩膠啦 幫個無血性既殺人魔

坐夠唔知幾多年可以假釋

廿幾年後就出嚟啦

印象中好似有單倫常慘案,老翁不忍妻病痛,殺左妻,好似判一兩年

香港一係謀殺一係誤殺
同樣係謀殺案情都有好多種
唔分級都算 得罪名不成立同終身監禁2選一太冇彈性

你又知我唔識佢 你第一時間咁諗咪即係代表你個uncle係作出黎

第212章 《侵害人身罪條例》
謀殺
任何人被裁定犯謀殺罪，即須被終身監禁。但如法庭覺得被裁定犯謀殺罪的人在犯罪時不足18歲，則法庭對該人應判處終身監禁抑或較短刑期的監禁，具有酌情決定權。

Tina 安息啦
法庭還左個公道比你啦
成班仆街謊話連篇屈你

果單轉左誤殺

如果教授係藍屍應該冇事

1 : 北角琴行街一宗奪命車禍，一輛私家車轉彎後誤入行車道，逆線行駛直撞向過路人群，剷向依法綠公仔過馬路的母女，慈母奮力推開兩歲女兒，結果女兒保住性命僅受輕傷，慈母卻不幸死亡，肇禍女司機隨即致電親友，不久便有一輛保時捷跑車到場，接載她往警署協助調查。肇事私家車車頭，貼有遊艇會等多個會所的泊車證。肇禍女司機原本被裁定危險駕駛引致他人死亡，判囚3個月，女司機昨日上訴得直，改判不小心駕駛罪成，輕判罰款5千元及停牌1年。

2 : 隸屬新界南衝鋒隊高級警員杭富榮，去年七月請纓頂替腹瀉不適的車長駕駛警車趕赴處理一宗企圖自殺案，期間因超速及衝紅燈在葵福路十字路口狂撼的士造成一死三傷意外。輕判他罰款8千元及停牌半年。

3 : 解放軍軍營管理公司經理，去年在營內倒車時撞死清潔女工，被判不小心駕駛罪成，判罰180小時社會服務。

4 : 夜駕林寶堅尼高速撼的士 14次案底果商撞死人囚4月

***********************************

5 : 泥頭車司機於九龍塘在沒有醉駕、超速及衝燈的情況下，不幸撞倒及輾斃因衝紅公仔過馬路的菲傭及僱主的6歲女兒.....事件起因是兩名死者違規衝紅燈過馬路....司機有悔意....判囚18個月，停牌5年。

6 : 小巴司機石明有去年在西貢越過雙白線爬頭，撞死正在比賽的單車手，危險駕駛罪成，判囚5個月，停牌兩年。

7 : 一名垃圾車司機在停牌期間駕車，倒車撞斃一名婦人，昨被判囚14個月停牌27年，事件成為不少報章頭條。

你屌人老母，然後有人聲稱心理受傷打你一拳教訓下你，點知你比人打一拳就死左呢？

明明拗緊謀殺定誤殺，但成堆人係到拗殺人岩唔岩做乜鳩

唔識唔好鳩up啦

罪有分高低輕重?
你覺得輕就輕? 你覺得重就重?
你點樣判斷殺人同欺凌邊樣重罪啲?
點解你定義係就係? 點解殺人一定係嚴重過欺凌?
俾人欺凌完仲要繼續生存就唔慘?
紅燈係保護你過馬路嘅安全，拎嚟同欺凌比較係比擬不倫
黑警用暴力係因為佢阻住人做正確嘅事，用武裝力量去傷害反抗暴政嘅人

我阿叔同Tina識左廿幾年啦
屌你啦作

即係陪審團覺得教授唔夠慘

悲劇

sorry 修正,果單誤殺黎,當我無講過

坐夠十幾廿年可假釋 好似係

同我一樣 覺得佢同啲辯方證人夾埋講大話 講真女人仔 邊可能咁衰

會唔會係你唔明呀，呢個社會如果咁多似你咁既人就死得啦，個個都係殺人犯，都係個句，你同中共分別係邊？
我鬧習大大係雜種，佢唔爽就搵人殺左我，你仲叫要好拍哂手掌話殺得好，習大大心靈受創所以先殺我

其實法律太落後，冇加精神虐待都係一種攻擊傷害。佢多年不段去傷害佢最後精神崩潰下出於自衛而殺左佢。 應該入自衛殺人罪。點解冇人咁諗。

利申：9up

得，陪審團如果決定謀殺罪脫完謀殺之後
要再就誤殺成唔成立再投一次票

第2有冇錢請律師先
冇就認罪啦 係監倉渡過餘生
係監倉都可以繼續做研究既姐

其實可以用「被擊惱下殺人」打「責任減輕」，將謀殺改判為誤殺，點解d律師唔識？

不斷"

換轉係女人做
嗰班仇女兒燈仔肯定話罪有應得，會話畀老公日日精神侮辱咪離婚囉，點解要殺人，會話謀殺親夫陪審團判得好

所以唔係我判囉，我又唔係法官
亦都冇權去立法，只係發表我自己睇法
你睇返最開頭先
我只係覺得法律冇撚用
根本係判唔撚到呢啲互相傷害同報復嘅嘢
冇人可以衡量到被殺定係被欺凌邊個慘啲
既然衡量唔到，咁點可以判一個人有冇罪?

咪打咗
陪審團唔buy有乜計

再唔係恢復死刑 畀法官多一個option判刑
證據確鑿兼罪大惡極嘅先至拉去槍斃

應該咁講，果5個一定係閪人

其實越數臭，可能會更令人覺得佢係有預謀，因為係長年累月所以想做瓜死者

陪審團要考慮咩靠個官引導
依家似乎係個官叫陪審團只考慮有無意圖
同埋陪審團只係決定有無罪
坐幾多係法官跟例加自己判斷

邊夾到啊，陷世界都出黎話個女人衰，冇一個讚佢人格wor(不過可能有但冇報出黎)
個教授有錢分俾佢地咩

師兄，唔好屌佢呀，佢一陣心靈受創起底殺左你

冤獄呀

好出奇？佢做左五十幾年人人緣好
咁咪個個以為佢好人去幫佢講大話抹黑個死者囉 有咩唔得？好彩陪審團唔撚信咋

十足丁蟹

點會啊
佢係呢個咋

真正公義你班閪人識條春咩

你都搞笑，你唔會追源溯本搵返邊個係開頭先撩者賤嗰個?
如果佢欺凌人在先，俾人殺咗咪打和
有咩好再報仇?
二戰啲戰犯要處死，按你個邏輯佢啲家屬應該四圍搵人報仇?

咁嗰單倫常慘案點睇都係清醒有動機去殺自己老婆啦
照計要判謀殺

或者打精神「無法自控」呢個point
精神醫學作供依家法律係有得打

Tina幫你生左兩個小朋友 一直持家有道 無端端比你老公忘恩負義殺左 仲要比你係咁唱 痴線

你都on9 我信你個uncle定信成堆證人好

在香港，法律制度沿用普通法、衡平法、習慣法[3]。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》，18歲或以上人士被裁定犯謀殺罪，必須一律判處終身監禁；至於18歲以下人士，法庭可行使酌情權判處較短刑期。依香港法例第339章《殺人罪行條例》，以下情況下殺人不屬於謀殺，需要其他罪名（如誤殺）起訴：

殺人行為未具備預懷惡意、
殺人時神志失常、
在被激怒至失去自控下殺人、
依據自殺協定下互相殺死協定中的人。
若該犯人患有精神病，且病情不定時，雖然會以誤殺罪起訴，但所判處的無限期醫院令基本上等同終身監禁，而且一般不得假釋，亦是18歲以下人士可被判囚終身的例外。

咁我又唔明
點解一套道理要區分用喺邊個身上?

Tina幫個兇手生左兩個小朋友 一直持家有道 無端端比老公忘恩負義殺左 仲要比佢喺庭上係咁唱 痴線

其實邊有可能唔係謀殺

Tina你死得好慘 你安息啦

你有去聽？

What?

機械工程可以點係監倉研究？？？

殺人行為未具備預懷惡意
係咪就係因為呢點，而導致殺老婆嗰個阿伯判咗誤殺

佢最錯係話無端端有電線係床下底，而且話自己突然暈咗醒番老婆已經瓜咗。

呢個咪你中二病嘅地方囉
黑狗係成隊國家機器嚟嫁 佢老婆係咩？
同埋點解我哋咁憎藍絲一大原因咪就係因為支那囉
你個腦係咪唔可以多角度去睇嘢

我諗起好耐以前TVB有套劇又係咁，不過調返轉，個男人長期虐打個老婆，後來個老婆殺咗佢老公，個律師幫佢打甩咗謀殺誤殺

話咩係自衛殺人，怕個老公再傷害仔女，跟著無罪釋放

你都痴線，支共搞鳩你在先
你屌鳩佢咪合理
佢無啦啦冇事冇幹，唔搞鳩香港俾撚埋普選
甚或學下英國對蘇格蘭咁樣容許獨立公投嘅話
唔通你又去鬧佢咩?
佢鬧佢係因為佢恰你
張祺忠殺老婆係因為佢老婆恰佢
你明唔明咩叫先撩者賤?

再講，點會變成個個都殺人犯?
驚死就唔會去搞鳩人，恰人恰到對方反抗殺返自己轉頭就唔抵

我一直覺得呢單誤殺多d lor, loss of control 最多判6，7年

7年我估

人地屋企點相處 你uncle又知？

有「抑鬱症」都打唔到誤殺

證據？

銀行職員同佢老婆開戶口都話佢老婆閪喎，銀行職員一定識張祺忠幾十年啦。仲有佢老婆阿妹都話佢閪喎，一定係阿妹同張祺忠有路啦

我夠可以話條八婆陰司紙收買陪審團啦

對付仆街黑狗同埋班共狗當然係好事啦
我從來都唔反對喎

matlab
simulink
labview
計下數學過日子

謀殺唔係要有預謀咩?
呢單係個男人長期比個老婆精神虐待， 去到個臨界點爆左錯手殺死咗佢wo 唔係應該判誤殺咩

上訴咪得囉

有啲人已經唔當法庭係正常地方
唔好以為自己放低兩個icon就係正義啦
殺人都算 仲要抹黑死者 算咩男人

2011年真相

johnny depp心諗

好撚中二

正常床下底點會有卷電線？
如果佢用枕頭就唔同講法

條八婆都有打手，證明香港真係好撚多閪人大家臭味相投

討論咗，佢地話「唔夠你講呀，你成日講埋啲歪理」
但係又講唔出歪喺邊

其實唔洗premeditation, 有intent to kill/ gbh 就ok
但係美加有分 1st 2nd degree murder

個官的確可以用好多唔同重點引導陪審團
可以考慮呀伯有無傷害老婆嘅「意圖」

你好撚迂腐同埋唔講道理

屌，帶支觀星筆加噴漆坐得耐過撞死人

Omdb

咁都記得

故意殺人喎 唔係個濕鳩老公講幾個大話就可以甩身呀？

呢單case我覺得係情有可原
可惜謀殺一定要判終身

唔係
照咁睇個法官引導，當下一刻係想置對方死地既足夠判謀殺。

精神狀態係點，得佢自己知。但如果佢一錯手殺左就馬上報警顯示悔意同無意圖應該有大D機會判誤殺

打感動

你老豆老母都頂你唔撚順

我知道庭上啲野唔可信

兒登價值觀你唔識架喇

佢地幾廿歲人都唔化

口供俾得差 乜嘢拎拖鞋無啦啦床底有電線
講長期俾閪女人虐待另一方面都可以更加令人相信佢有預謀點殺人嘅可能

揀啱老婆好梗要，張教授一子錯，唔肯離婚，錯上錯，真係唔好俾道德影響自己生活，唉

間唔中都會睇番呀嘛

證據呢?

好多人私底下為Tina唔抵唔敢講啫

未試過住咁大間屋
所以好想知點解床下有電線

唔知你真心定假膠

你幾時幫徐步高平反啊？

唔通銀行職員同個女人三唔識七都屈佢呀

情有可原要個衰佬講大話數臭老婆要個死者死左都唔得安寧？

我都唔明
欺凌完俾人殺咗擺明抵撚死
護航嘅人一係就俾證據出嚟證明啲人係造假老屈死者
一係就收收皮先啦，收返啲偽善

大家睇野啦 法官判詞遲啲實會話被告謊話連篇 企圖脫罪 或類似既野

點同你講道理 你咁撚on9

各位毒撚要引以為戒 唔好為咗有女就做牛做馬俾人踩到地底泥都制

又一開口就人身攻擊
我都冇人身攻擊你啦，大家都係以事論事

佢地講出黎就叫證據？
有無拍片或者錄音呀 無就有機會係假啦

啱 比我做正苦個位，我會搞謀殺分級

證據呢? 你講咗咁耐話死者係好人
咁你有證據未? 又話咩識人識死者，點解唔叫佢上庭作供?

你uncle都幾撚廢 同你講都唔夠膽上庭講

咁就明白了
重點係果一刻 有殺意
同埋殺左無報警
可以判斷為有諗過殺左之後點處理

我都係以事論事 事實就係你好撚on9同中二

控方唔會傳召啲無重要性既人

殺人填命天公地道

個銀行職員同佢三唔識七都要比假口供??

你派膠都有個限度

香港謀殺都可以假釋

人格謀殺 顯出判得更好

天有眼

uncle咁可信
快啲去叫uncle上庭 搵埋記者同Tina平反啦 仲掛住喺連登9up

佢起碼有真人上庭作供
搵到有矛盾嘅地方就知係作假證供
你人又冇名又冇，仲要係你個uncle?
我話麵咪媽個網友個家姐個男朋友個老母個侄仔個阿嬸個孫講都得啦
你一係就叫人去上庭作供

好撚搞笑，佢Uncle

加拿大有mech eng Professor終身，但好似年年都有文出，不過唔記得係乜水，好係係校園槍殺唔知同事定學生

無端端個銀行職員過左咁耐又肯上庭
背後既隱情 你樓下個保安都估到咩料啦

你uncle證明到佢地講大話喎
咁都唔重要?

俾假口供係妨礙司法公正
如果你有證據證明佢哋講大話
歡迎舉報

係 Tina可以安息啦

佢不嬲on99

條友你留意下佢口吻，我就覺得佢高級曲線。當然佢實否認

咁你鍾意啦，你都唔係有心正常討論

佢相信陪審團會判張狗謀殺
所以咪唔出聲靜觀其變

咁你Uncle唔肯上庭，我蠢撚過樓下保安都估到係流料

地區唔同 設施唔同 北歐坐監舒服過香港

我好地地做咩要幫死者講咁多野

你uncle係未來人?

連登好多counsel

上唔上庭唔係由證人決定架傻仔

北歐

兩樣野無直接關係

有啲人諗野好白痴架

屌你老母 死臭閪

害死教授

咁佢有冇嘗試過去聯絡先?
如果有都上唔到庭，即係你Uncle啲料真係流到冇人想知

偽你老母善咩
佢殺完人坐牢都係抵撚死 唔洗付出代價咩
用你個套黎講 殺人唔洗填命咪已經益左佢囉

事實係條友幾抵死
喺現行法律下你都唔可以殺佢

唔出庭講仲好 講完你地咪唔信

條友假膠嚟 成日睇TVB

罪有分高低輕重?
無?
無?
無?
無?
, 則係地下執一蚊同強姦一樣大罪

一早比老婆迫到癲左喇
仲安咩享晚年

good say

波台狗嚟

謀殺同誤殺都分唔到
on9仔

屈dee

有啲野識Tina既人心中有數

誤殺係另一樣嘢嚟

即係Tina 係好定壞人

唔後生喇

Post入邊仲有手足上庭時間表架
聽日可唔可以抽一抽時間去聽審同送車

依幾日遇到好多癲佬, 我今日開2020 個POST 有條友同我拗兩拗就話要私了我, 佢所有人都係平等, 我話世界現實唔係咁, 就話要私了

另一個就我話老馬死係世界有事全球都討論緊, 佢就屌我話我冷血, 話老馬咪又係人命一個

辯護律師要負好大責任。殺人一刻話自己失憶，等如D仔話飲醉酒唔知同你上過床一樣，好難令人相信

是否情有可原 同 是否謀殺

明明係兩個問題黎

痴撚線個個撈埋一齊講

我嘅意思係 地區唔同坐監環境唔同
加拿大都唔同
北歐坐監都可以舒服過香港

佢比老婆迫到殺人係求情理由, 唔可能將殺人講成無..........點解咁多白卡狗

全家上下+三唔識七既人都數臭佢

證明條友好極有限

而家個爭論點係有意定無意
唔係爭論洗唔洗付出代價

比個老婆虐待咗咁多年
一時受刺激精神short咗

係好應該比佢接受治療
而唔係終身監禁

要坐到死.....
其實係死刑痛苦啲定終身監禁痛苦啲

誤殺14年，天經地義
佢自己都認咗

係估唔到咁樣都可以入謀殺

可能係聽完更加覺得佢有動機殺佢
因為精神長期受虐
而計劃殺人

無限期醫院令仲慘過判終身

非黑即白咩
唔想判佢謀殺
個老公畀人咁樣精神虐待法
精神壓力爆煲殺妻覺得要輕判姐

咁你點介定口賤啊大哥
屌足五年以上就計口賤 五年以下就唔計？
俾你咁玩 個個殺完人話個死者口賤就唔使坐監
個世界會變成點

手足

我屌你老味教授

今日啲報導有講

匡智會手足黎講你算係叻嗰個

以為自己係新世界既神？

連登原來都幾多痴線佬

要起碼坐廿碌
二級謀殺十幾年甚至幾年都有

陪審果班女我唔怪佢

但男果班，祝佢哋一生陽痿，俾老婆當狗咁駛再夫目前

巴打你咁好心應條傻鳩, 唉慘啦, 我叫佢傻鳩一陣佢心靈創傷要殺咗我

佢老豆坐監啫
未死都繼承得？

講比老婆激到殺人個切入點都唔convincing啦
全程制係講到老婆一直以來有幾乞佢憎幾討厭

講到咁都唔使哂時間討論落去啦

咁即係你認同唔係理論上唔work，而係需要解決實際執行同查證上嘅困難?

討論下你咩成長環境搞到你咁on9同中二

我信你

謀殺可以唔比繼承

反而呢個係謀殺意圖

成個POST都無人支持佢, 都唔會思考下自己有咩問題, 都係覺得大家問題

好似女人渣車咁
明就明 唔明就唔明

一早同圍內fd傾過

班幫佢既證人某程度上害死佢
講齊kc老婆有幾惡頂、幾黑人憎
換言之話畀陪審團聽kc絕對有謀殺意圖

巴打其實我某程度上理解你睇法
但法律同時係用黎保護自己，如果冇左法律就會完全變成弱肉強食，邊個好抽就邊個大哂既原始社會，到時死既可能就係你
只可以話係利大於弊

無比夠錢請好律師?
成家人人格謀殺老婆博告誤殺唔WORK喎

班幫佢既證人某程度上害死佢
講齊kc老婆有幾惡頂、幾黑人憎
換言之話畀陪審團聽kc絕對有謀殺意圖

仲要拎拎下拖鞋變拎電線
明明想出房又返上床

我個comment係針對返個痴線佬

咁睇又幾合理

想知佢老公殺佢動機係咩

咁請問強姦同斬斷咗隻手邊樣重啲?
斬斷咗隻手同斬斷咗隻腳又邊樣重啲?
非禮同打人一拳又邊樣重啲?
單憑一紙法律就足以介定?
就係因為你地成日依賴法律同規則，呢個世界先有咁多人被欺凌
因為你地啲法律同規則根本冇完善嘅一日，永遠都俾人走到法律罅

咁我殺唔到你嘅，而且亦都冇你想像中咁小氣

女人有閪真係大晒

你意思係人多一定正確?
多人唔想交稅可唔可以唔交?

咁你想點打
依家用emotion persuade 班Judy

情有可原

我唔識法律 無打算傾法律論點
純粹分享另一個角度畀連登仔知點解結果會咁

睇佢應該係份人平時太老實 想講大話又唔識講衰咗
後面證人講乜都難救佢 因為冇證人喺現場睇住佢殺人嗰陣係點

罪有分高低輕重?

答我, 有定無? 大大聲答我, 根據utilitarianism 將個Idea 不斷擴大就會睇到個idea 合唔合理, 你話罪無高低輕重, 我用extreme case, 地下執一蚊同強姦用你個idea 去比較, 兩者既罪都係一樣, 你自己諗下咁合唔合理, 完

可以啊
之前咪呼籲大家唔好交稅比個政府

你明就好，我都知當中有利有弊
但係我覺我如果法律唔可以真正做到完美嘅審判功能
咁佢只係一個會俾人利用嚟出最少代價做最多壞事嘅系統

可以呀, 依個世界人多就係啱架, 事實黎

係
呢單同老翁殺佢病重老婆個背景設定完全唔同

呢條臭閪就叫佢收皮啦
點解唔係潘樂陶殺妻

張祺忠承認在宿舍用電線勒斃結婚三十載的妻子，但辯稱是被激怒和受抑鬱影響而失常誤殺。

睇紅字都好難判誤殺啦

辯護律師點可以教人講野咁係老妨
同埋辯護律師明顯勁過控方果個好多

咁證明你上面講嘅嘢都唔係你自己認同
只不過係因為多人認同所以你去盲從
又冇去思考過背後點解會咁，同埋有咩問題

咁Hospital Order
一世醫院懵仔針

點解擴大先睇到合唔合理?
點解縮小就唔可以?

原訟庭黎?應該有得再上去上訴庭 再終院
不過要上訴要拎上訴許可
批左先可以再打官司

可以呀, 你擴大同縮少完都兩邊都覺得無任何問題咁咪無問題囉, 是旦一邊有問題都係有問題

陪審團都判了罪成. 你係陪審團一員?

agger，有d適得其反，講得個老婆咁閪=》想謀殺佢都好正常

班陪審變左相信係被老婆欺壓而動左殺機

結論
結婚真係要帶眼識人
唔係就害你一世

好簡單, 你遇到唔開心既事就可以打人發泄 , 將依個情況擴大到所有人, 整個社會都會可以因為唔開心隨時隨地打人發泄, 咁你覺得無問題既咪無問題, 你話所有罪都係一樣, 無分輕重, 你擴展完都覺得無問題咪OK 囉

收埋條電線已經好大意圖謀殺

依加辯方係用長期受壓火遮眼一時失控殺人
但陪審團信唔信唔到辯方控制
咁你認為用咩point打陪審團會信？

有啲facts又好難拗既
條屍電線用鉗打結、藏屍多日

咁你行街唔好踩到其他人腳撞到人 人地一刀斬死你 你都無得怨

依家咪就係套法律縮小兩種罪嘅差距嘅時候有問題
分唔到邊樣大罪啲
你話地下執一蚊同強姦可以分到
但係我舉嘅例子你分到邊樣輕重?
請問強姦同斬斷咗隻手邊樣重啲?
斬斷咗隻手同斬斷咗隻腳又邊樣重啲?
非禮同打人一拳又邊樣重啲?
擴大嘅時候分到，縮小嘅時候分唔到
咁係咪即係套制度有問題?

係

唔係所有罪都無分輕重
而係有啲罪你分唔到邊樣重邊樣輕
你肯定你可以將全世界所有罪惡都排到順序分清楚邊個重邊個輕咩?

死者仲要無掙扎痕跡⋯
唔排除係入睡狀態下被勒，呢個我自己估

精神失常要醫生證明到，無醫生證明嘅話就正如你所講，因為長期欺壓所以有預謀咁做瓜死者

大狀不知幾勁 起碼有班連登仔覺得佢係無辜

This is 兒登

我只係要證明你話所有罪都無分輕重係錯, 我無話現行法律無loopholes, 你講縮少罪無清晰分界係啱, 我講執一蚊同強姦有好大輕重分別相信你都認同, 由頭到尾我都係反對你話所有罪無任何輕重之分

你調轉咗
佢俾老婆欺凌，佢老婆死咗係佢老婆應該接受嘅代價
按你個講法「都係抵撚死 唔洗付出代價咩」
咁請問殺人嗰個又何罪之有?

殺人合理咩?
咁咪謀殺罪成好合理

屌你啱啱自己話無任何輕重, 咁你搞清楚返我都無野要討論

方笑蘭

分唔到唔代表無 你人眼睇唔到邊粒細菌大唔代表細菌客觀上無大小之分

但係我反對大家因為有死人就斷定殺人比欺凌更加重罪

咁欺凌好合理?

判謀殺唔奇 只係可惜佢做左呢個選擇

呢個社會唔可能有完美既審判制度，因為每個人心入面把尺係唔同，亦都冇辦法量化所有野

某種意義上個女人已經為佢做既事(做賤人)付出左代價(被殺)，而個男既亦都要為自己既事(殺人)付上代價(坐監)，因為如果佢完全冇代價，就變相鼓勵社會殺人唔需要負責

嗯，我諗過，呢個你有道理
應該更正為「唔係所有罪都可以比較到輕重」

咁咪訴諸法律 自己做判官又一定係公平?

證明 咪癲啦
波台撚係咪下下都中意要人證明

我明我講咩就好, 你可以繼續, 有時欺凌係好嚴重, 但去到殺人真係得當時人先知, 但佢已經要對方用自己條命去為自己行為負責, 咁張生都要為殺人負責

唔係一時發癲攞刀斬人都係誤殺 (證明到嘅話)
都係睇intention

我部份同意，因為我唔知罪係點樣量度輕重
唔排除有一樣輕重嘅罪
但既然分唔到，上面咁多人又憑咩斷定殺人重過欺凌?

欺凌唔合理但要符合比例㗎，佢咁大個成年人有工作自理能力，唔識自己搬走咩？

既然死者係用條命為佢自己嘅欺凌行為負責
點解反抗嘅人又要額外付出代價?

屌你老母根本殺人就應該合法化，邊個好打就邊個岩撚哂啦

就算當你有得減都好,都要起碼坐二十年啦,你睇紙盒藏屍案都坐左36年先出得番來,咁呢位張生入左去都應該出唔番來啦....

不合理.
但係佢老婆合法欺凌. 唔鐘意的話張祺忠可以離婚.
但係佢殺死人. 受到法律制裁先係公義得到彰顯

可能佢真人係林卓庭

有冇得上訴

OK, 咁你要證明到欺凌同反抗殺人係同等罪, 可惜現實世界係無依個秤, 可能幾十年後有AI可以分到, 但依家無

人命係最上
完

死者欺凌 嘅代價 = 張生殺死佢
張生殺人 既要被人欺凌在先，又要坐監在後
張生殺人要俾double代價，死者欺凌只係付出一份代價，條數點計都計唔掂

真

除非有法官引導錯誤/俾啲唔合規嘅證物提堂等等法律問題
否則事實裁決不容上訴
同埋上訴都要先攞leave

所以我冇做判官
你睇返最開頭，我有落過判斷?
我淨係話判斷唔到，同埋法律喺呢個位根本冇撚用
我依家話個法律系統壞撚咗，你又話訴諸法律，咁點討論

4:3變5:2
希望唔係有人趕番屋企食飯

如果所有討論都冇論證，咁咪變成9up

因為呢個世界無絕對嘅對錯囉
用下你個中二病腦諗多一步啦
咪撚活喺你個on9世界 非黑即白 好人就永遠係好人 衰人就永遠係衰人啦

而家無話殺人係啱。但你話佢有預謀去殺佢？ 講緊係預先計劃殺人wor，法庭究竟係點證明佢有預謀？

而家好多人質疑係有大把人證證明個女人幾撚癲，證明到張祺忠長年累月接受精神虐待，嗰日突然發作殺左個癲女人都唔奇怪。咁樣突發性，無預謀既殺人係好應該判誤殺

謀殺係打引導錯誤多
都好幾次成功打到發還重審
雖然又係判番罪成

無條咁嘅例

擺明係
其實呢單大case應該加到9人jury最好

你呢啲唔叫明就明 唔明就唔明
呢啲叫偏見

無預謀都可以係謀殺

欺凌嘅代價係死？你對人命都睇得好輕吓

搬走咗會令到時間逆轉?
佢心靈創傷會冇咗?
發生咗嘅事就係發生咗
你點樣量度符唔符合比例?
佢仲有幾廿年要承受心理創傷，相比起死者短時間解脫，點樣量度個比例?

巴打幾時先去殺欺凌你嘅人？咁合情合理都唔做嘅？淨係咁得閒上連登發表偉論嘅

社會就係咁 如果乜都係相對 咁做乜都係正確 咁咪世界大亂

通常乜原訟庭刑事上訴都係會話引導錯誤
錯左九成都係發還另一個官重審

Ok.. 唔阻你 尊重尊重

證明唔到同等
亦都證明唔到唔同等
咁件事點算? 咁法律咪即係亂鳩咁嚟?
我一開頭個立論，呢個位法律係冇撚用係咪有道理先?

睇你啲態度，應該都係欺凌開人嘅仆街

你話係就係? 憑乜嘢?
你解釋嚟聽下

邊位？

冇話好人就永遠係好人 衰人就永遠係衰人
唔知你點樣得出呢個結論
既然你話冇絕對嘅對錯，咁點樣睇相對嘅對錯?
請解釋

咁佢一早可以搬走，無必要留夠20年

符唔符合比例好難理解呀？你踩到人人哋插你一刀係咪合理？人哋行街撞到你你就應該一拳打爆人個鼻？

說話又唔可以咁講，都係要講道理

Cls, 識字嗎？

其實所有罪行都係咁, 但無法律係完美, 你點改善你所提既情況都會出現

代價點解唔可以係死？
受害人(唔係講呢單案）比人精神折磨咁耐
佢覺得換加害人條命值得咪殺囉

唔關輕唔輕事

Stat嚟講係架 sad but true

因為你冇權去剝奪人哋嘅生命囉，你有權離婚，有權做好多野，仲以為連登仔追求民主人權自由？

離婚唔會令佢經歷嘅心靈創傷冇咗
憑乜嘢張生要受苦，但係唔可以要死者受苦?

人命最上可以話係構成民主社會嘅主體嚟喎

殺人就係殺人連登仔想點

點解唔可以? 你對欺凌睇得都好輕下

冇人欺凌我

欺凌幾十年應該係要死

性別分布出咗啦
四男三女 點睇

佢有好多方法可以玩殘佢老婆而唔需要bear坐監呢個代價，但佢冇咁做而選擇左殺人，呢個係佢當時既選擇，而任何人都要為自己既選擇負責

做任何事都會帶來後果，佢老婆咁賤所以被殺係理所當然既事，但同樣地張生殺人所以要坐監亦都係理所當然

上訴去終審得兩個情況
一係有great and general public importance
一係就grave injustice
咁可以係邊種情況？

我覺得陪審團有無心都係另一個重點
有啲秒秒鐘幾十萬上落或者好忙趕住走個啲真係hea過左就算

但其實可能會影響一個人嘅下半生

依單野話比大家知結婚唔該諗清楚，揾partner要帶眼識人千其唔好為結而結

謀殺要有intention to kill
同有無準備/預謀無必然關係

雖然佢老婆係仆街，但事實佢真係謀殺

殺人者好似只要動手嗰刻係想奪去死者生命就已經係謀殺喎

你所有事都拎極端例子當然容易理解啦
但唔係所有事都咁極端
我唔覺得欺凌同殺人嘅差距有你舉嗰啲例子咁大
當然，我唔係判官，我只係拋磚引玉
講出自己眼中嘅比例，等大家討論下究竟件事合唔合比例
覺得符合比例嘅咪講下點解
覺得唔符合嘅又講點解

一早離婚咪冇事
你話窮撚靠另一半養就離唔到啫
佢有體面既職業同不菲收入
養育子女、爭撫養權都唔係問題
咁既情況一係佢on9犯賤
一係有咩污點俾老婆揸住春袋離唔到婚
其實都冇乜咁值得可憐

無計
冇陪審團仲大獲

咪係
張生覺得值得咁做咪得囉

佢條女既然將快樂建築系佢痛苦身上
咁佢咪要付出代價囉
只不過代價係佢條命姐

嗱 我總結一下你講乜 你覺得道德係相對 因為你覺得人無可能量化到一件事件對一個人造成嘅傷害 所以你覺得法律唔應該干預 因為咁樣唔會fit到你嘅道德觀 而我嘅回答係 目前而言法律係未能夠fit到全世界所有人嘅道德觀 但我地唔應該放棄 反而要修正法律 令佢更加能夠實現佢嘅道德價值

就算最後脫罪搞搞下都一定坐左幾年
而家都還押左2年

佢衰孌童出嚟㗎

梳 咁今次係例外

上面又有位巴打話唔係乜都相對
不如你同上面嗰位巴打兩條友討論下究竟係唔係相對先
話相對嘅又追住我嚟反對，話唔係相對嘅又追住我嚟屌

因為你無權奪去人哋嘅生命

欺凌有好多方法避免，佢唔係小朋友，係一個有自理能力嘅成年人，佢走咗出去媾第條女咪無事囉

無得脫罪
佢認左誤殺
一定要坐十碌八碌

佢死咗咪懲罰囉

有無俾人虐待同有無殺人係兩回事黎

唉大佬讀多啲書啦
謀殺唔單單係話有無預謀啊 係話佢故意去殺害他人啊 蓄意殺人啊

仲有冇特赦

我都覺
欺凌嘅人就係揸住呢個免罪金牌覺得「我係恰鳩你呀，有本事還拖囉，還咗拖你就去踎監，唔還拖我就可以繼續恰鳩你，點計都係我贏」

咁佢夠無權欺凌佢啦

殺人係唔岩 所以佢咪受緊懲罰

咁有權欺凌人? 原來民主人權自由係俾你用嚟鼓吹欺凌嘅藉口?

男多過女就話例外
女多過男就一定係女人仇男所以係謀殺罪成
笑咗

我其實覺得係人都有權殺人 只要你接受到呢個行為衍生既代價

D人性倫理都去到扭曲地步

係唔係相對本身係就係道德哲學嘅一大難題 但我嘅睇法係係唔係相對都唔應該放棄法律

咁長期受壓法根本精神一定有問題
只不過佢無去睇醫生

終身監禁唔代表一定坐到死
坐夠廿年，行為表現好就可以減刑
不過難聽d講句，可能未夠廿年，呢位教授都已經病老死咗

我信屈dee多過果班證人
基本上屈dee哥講咩都有公信力

咁民主社會容許同助長欺凌?

第一電線箍頸太刻意
第二辯方咁刻意講佢一直俾老婆蝦係做錯咗
咁只會證明到雙方積怨已久

咁原來民主人權自由比你去以暴易暴？

如果要認真講 人命最上係康德主義嘅主張 功利主義未必同義

哦 加拿大係北歐

終身監禁都唔使坐到死。一般行為良好20年後可以假釋出黎。

賤婦害人

都真 睇完醫生起碼有得9up下

*意

咁即係你都同意我嘅立論
純粹係件事冇辦法解決/冇更好嘅選擇

今場掛靴但係停賽三場啲fd

張教授好勁 直接落手殺人 幫我地連登毒撚出返啖氣

咁佢可以走，佢可以鬧返個老婆，佢可以出去食第條女嚟平衡返

屌你咪話叫佢去求助
就係社會唔助長欺凌 所以求助先有佢嘅需要性同用途囉
佢自己一開始頂唔順唔去求助唔去離婚？忍足廿年？

我冇證據證明女陪審員一定投贊成
大家都係估
我都係靠我人生經驗
你唔信咪唔信
反正到你死果刻都唔會知真正答案

又係個好point

如果係誤殺點解當初唔自首
藏屍仲講大話
你叫人點信

唯一單一刑罰罪 謀殺

以暴易暴有咩問題?
咁軍隊用嚟做咩?
你係耶穌? 饒恕七十個七次?

我哋而家咁理性當然得啦
個個做到發火咁理性 唔會有咁多倫常慘案

你要接受唔理性係人既一部分
當然 佢咁做絕對唔岩

根本冇人講過有權欺凌人呢樣野，個個都講緊冇權殺人，唔撚知你拉埋黎講做乜尻，根本2樣嘢黎，比人恰你有可以有好多選擇去面對，比人殺根本唔同，講乜心靈創傷都有治療比你揀，你殺人人係冇得揀，你明未

同佳又然

拿拿拿 我就從來我分柝過女仔投死背後嘅原因嘅
唔駛一聽到女人就上綱上線既 黑人為主既jury都係傾向維護黑人 latino一樣 ching一句仇女劈埋嚟我覺得好無辜姐

容許殺人

因為軍隊係National security囉
你一個人比喻做一個國家？

冇分析*

咩2樣嘢
依家講緊同一單案嘅因果
點解你可以將個原因講到同個結果冇關係咁

終身監禁好似三十年左右會有個長期監禁委員會review下個情況
不過都成90歲
捱唔捱到果時都好難講

治療有得簡 但經歷無得簡架

你明唔明

你不斷講欺凌係無用，民主社會唔助長欺凌，所以有社工心理醫生呢類嘢存在，但都要佢肯去搵人協助先得。佢亦有本錢離開，你話個女人欺凌所以打巴佢，打夠3巴牙血都出埋，牙都飛埋出嚟都仲有得兜，但去到殺人一定唔係合符比例嘅還擊

比人恰你有可以有好多選擇去面對，比人殺根本唔同，講乜心靈創傷都有治療比你揀，你殺人人係冇得揀，你明未

唔識字？

點解唔容許?
只係唔容許唔合理咁殺人
如果唔係，啲軍隊、軍備拎嚟睇?
依家就係要討論件事合唔合理

一開始我覆嗰個message佢就係話一定係五個女人先會咁，佢唔係假定女人仇男點出呢個推論？

佢無醫生證明嘅話根本即係佢話係就係

10年精神折磨 殺人
我覺得佢會殺人好合理

佢寫錯

邊有 malice 惡意呢個元素

謀殺嘅罪意元素係意圖導致嚴重身體傷害

發覺你真係唔明
你欺凌佢佢都冇得揀
除非佢識預知未來，知你幾時準備欺凌佢，可以提早避開
成日講治療，治你老母咩，你欺凌完人叫人地去接受治療?
你欺凌人就諗住冇代價? 被欺凌嗰個就要治療?

咁你出發去殺對你唔住嘅人未？唔好得個講字啦

睇陪審團解讀姐
你覺得無唔等於有足夠比例既陪審員覺得無

歧視呀?

佢個statement有講係「因為女人仇男所以投死」？冇既喂你at most講佢係根據stat推理
當然推錯左

佢係奴隸定比人囚禁？呢廿年唔求助？
人係冇得揀自己會唔會俾人欺凌，但係可以係俾人欺凌之後去求助同埋搵解決方法

如果佢係一個無自己生活能力嘅人係有可能打得甩，但依家講緊一個教授，搵咁9多錢，佢隨時可以離開

傾8個鐘, 一直冇大比數
要過夜之前就有人轉軚
有冇咁撚巧合

佢點樣冇得揀，唔識離婚分居？咩世代呀被迫一齊呀？搵把槍指住佢唔比走？咪撚咁多借口啦

佢點會無得揀？佢可以走㗎嘛

你不斷講社工/醫生/治療係冇撚用
佢經歷咗心靈創傷就係經歷咗，你可唔可以將呢件事嘅發生消除返?
結論係唔得，即係佢無論如何點都已經有所損失，而且個損失係彌補唔返
咁唯有令對方都受返損失
至於符唔符合比例，我地依家就係討論呢個位
我個人認為係符合，所以先覺得佢好慘

好公正 好大愛

我講個 law 冇呢個元素

你講乜鳩

屌你又講治療，治你老味咩
有人斬你一刀之後叫你去治療然後當冇事發生?

有d人真係為左頭家長期忍架，有種人就自以為是咁為頭家好，其實佢心裹面就計自己付出幾多希望有回報咁

你明唔明佢係有自由唔洗經歷㗎⋯⋯

係咪絲打？你d pt咁二元對立既

我認為理性情況下 人唔應該亦無權傷害他人
只不過佢既然選擇殺人 咁佢咪承受代價囉
我覺得佢行為錯
但想回應你殺人：被殺者的確無得簡，但受害人受既經歷都係無得簡

你邊位，你覺得佢慘還慘，唔代表佢冇殺人，唔使坐

嗰五個人一定係女人
呢個一定唔係覺得女人憎男人先會投死張生啦
先入為主諗咗姓別先

即使係因為咁都無辦法
陪審員制度就係咁
有人可以不負責任咁鳩判
反正唔關佢事但誤人一生
專業法官就唔會
但自然有其他問題

咁多個鐘都冇結果
再冇結果就要過夜就有結果

妹個家姐以前提過想離婚，但張生反對

其實真係幾難打甩

第一次嘅時候有得揀? 預知未來? 你避唔到第一次，佢已經係損失咗

我都估到你會講佢唔走=自願接受精神折磨

唔走總有原因 你我都唔知啦

佢有得簡
如果佢振夫綱，識反抗，佢就唔需要付上被欺凌既代價，被欺凌係佢軟弱帶黎既後果
只係佢唔同既反抗方法會帶黎唔同既後果，而佢選擇左今次呢個代價

笑死你有立場係一回事 我最撚憎你呢種小人之心度君子之腹既人

求助可唔可以令到件事變成冇發生過? 求條撚咩求
你地成日講到求助/治療/搵社工好似可以逆轉時間咁

姐係你比人欺凌第一次就永遠都唔可以脫離比佢欺凌？
除非你死咗或者殺咗對方？

總知唔係嗰個人，永遠唔會明佢地邏輯

吓，欺凌一次就要殺人？

點樣有得揀? 佢老婆會通知佢準備欺凌?

不意外，港豬本性如此，「咁麻煩，不了」

係以小人之心度君子之腹定係本身有偏見 自己諗下

佢可以quit 佢可以做婚姻輔導 佢可以分居 佢可以派帽

但佢揀殺人喎 法例原意就係要保障每個人有公平嘅人身安全同自由(不適用於香港同支那)
咁佢殺人係咪阻礙到佢老婆人身安全同自由？

好似踩到癲狗條尾 就要俾佢咬一世

我覺得佢慘都唔得? 我邊有話佢冇殺人?
你真係唔識字

真係陰鳩功

專業法官一樣唔駛負責喎 我唔覺得你讀多人地十年law就突然間擁用處決人既資格囉

係你冇讀過law姐

點樣有自由? 你話佢俾人欺凌完之後可以離婚呀嘛
咁佢離咗婚係咪會變返做一個冇俾人欺凌過嘅人?

同你講嘢簡直係侮辱自己智慧，你繼續咁諗

有時受壓到一個點，無其他人點醒係唔知自己受緊壓或精神出左問題

Me prof唔識處理呢啲問題正常 從平日專出啲冇講過既topic陰鳩啲學生就知佢地心理奇奇怪怪

咁係佢m底咋喎 佢都係有得揀架

唔係自唔自願接受，係可能喺嗰5個陪審員心目中，佢哋都覺得因為佢可以選擇離開而唔需要殺人解決問題

你都識講癲狗啦
正常人就唔會係癲狗啦
但精神折磨左十年啵 我就唔擔保啦

我淨係覺得今次判有罪嘅話
好多欺凌人嘅人會更加恃勢凌人
「你睇下，你試下反抗我? 你試下還拖，你就變第二個張祺忠喇。
要踎死一世監，哈哈哈哈。我恰撚硬你呀，垃圾，睇死你冇膽攬炒」

起碼番到工先
有嚴重抑鬱係無食欲，無精神工作，自殺傾向

點止咬一世，要即時咬死啦

有咩問題? 奉旨俾你欺凌?

你自己諗下好啲同你講多都哂精 讀stat第一堂已經同你講有偏見既人冇可能做到成功嘅analysis

你唔行嗰條路咪唔會見到嗰隻咬過你嘅狗囉

專業法官點樣唔洗負責？
佢地判案要寫哂啲理由出嚟俾人睇
而陪審團唔洗解釋

如果你咁講，乜野人先有處決人嘅資格？
殺左人嘅人繼續周街走
林過雲葉繼歡繼續周街走就啱架喇
係咪咁？

上面都有巴打開始發現你弱智
你真係最好唔好再同我講嘢
真係影衰我
成晚最撚冇point就係你

岩啊 我同意啊
但留得低既 陪審員同時考慮/覺得佢自願食
咁判佢謀殺既機會又再增加

婚姻輔導/分居/派帽
三樣冇一樣係可以令到死者有損失
但係死者欺凌佢，佢已經受咗心理創傷

受害者一直都係教授

教授就算真係報復
佢絕對有權利用報復去討回屬於自己嘅公道

依家法庭就因為為自己討回公道嘅行為再繼續懲罰教授
on9

教授為人個個都讚
就算話佢自衛殺人 我都會認同
結果就因為d垃圾僵化嘅條文判處極刑

個個覺得你弱智多啲影衰你？笑撚死，你乜水比人恰又唔敢出聲嘅毒撚？

條路你買起咗咩
行過就奉旨俾你咬

咁份工至少佢鍾意嘛，未到despressive disorder ，但至少depression 加精神緊張啦，人嘛都有黑暗面有崩潰既一日，意志頂唔住就爆。

我建議你睇睇臺灣啲法官判詞包青天都出埋嚟
我冇講過「法官唔可以判罪」我係話「冇法官可以判人死刑」小朋友早啲瞓啦

欺凌過又點，無人叫佢長期留喺嗰到，1次唔走？2次？2次唔走第3次可以走喇啩？況且咩叫第一次欺凌？講你2句話你垃圾無撚用就係欺凌，所以要殺咗佢？

香港有死刑

你收皮啦得你係到死撐

證明你真係盲，又埋唔睇notification
毒撚有咩唔好? 好似你咁樣做臭雞會好啲?

頭家又唔係得佢一個
你以為話分就分咩，有仔女架嘛

好似話佢老婆串到寫借據話kc差佢錢
Kc選擇留低既原因 / 繼續行呢條路實有佢原因

其實睇返殺人嗰日下午，Tina 迫佢開户口，個銀行經理仲要飛的去大學煩住佢開户。之後Tina 又迫佢開張400萬支票，好有可能令張懷恨在心。

再加上電線，殺人後嘅態度，呃個女話阿媽發脾氣走左，仲要丟左死者嘅passport。好難話係誤殺。

我都覺得你弱智 只識二元對立

原來還拖得殺人一個還拖方法
我打巴你，打到你咀都歪埋，牙都飛埋出嚟都係坐幾年，但保證你唔敢再出聲啦

睇到#665未呀臭雞

冇 係咪又唔講得

柒撚到 唔夠人講就鬧人臭雞

Murder- Intent to kill/ GBH (Mens Rea)
但係美加有分 1st Degree 同 2nd Degree
1st degree- 有預謀
2nd degree= 有意圖無預謀

所以我上面都有講，可能因為長期受害而喺無證據證明佢係有病嘅情況下，咁陪審覺得得返有想奪去對方生命嘅呢個可能

打咗咪又係要坐監
點解報復要坐監呀?
咁係咪欺凌一定贏呀?
還拖 = 受害者又被欺凌又要坐監
唔還拖 = 繼續被欺凌
點都係欺凌嗰個賺

咁既然判得有罪，點解唔可以判終身？
又唔係死刑，無處決人喎

同埋台灣用咩法律制度，香港用咩制度你知唔知呀柒頭
人地判辭點寫都唔關事啦

佢鬧人在先，你睇清楚啦

係網上世界對佢黎講鬧下人臭雞好撚英勇架啦現實世界比人恰到心理唔平衡又唔敢出聲

一場悲劇，上面係咁有人話點解唔離婚唔走，唔係當事人係唔明。
人既行為由太多野影響，小時既價值觀呀，遇到既人同事呀，教授仲要年紀咁大，一班後生過佢咁多點會明d老人家諗野。佢受既社會同教育已經同我地差天共地啦。

樓上有邊個講過佢老婆咁對佢係合理應份？

你咪一撚樣

你鬧人弱智就得，俾人鬧句臭雞就心理唔平衡，你個人都幾雙重標準

平時連登仔叫人係街還拖就大大聲

謀殺姐係有預謀，無預謀又點構成謀殺。好簡單既是非題，唔洗去到識law阿嘛。
你話無預謀無足夠證據支持唔成立就話姐。

你點知佢無損失詳細啲解釋下先 你再答我死者人身安全同自由係咪有被剝奪先

第二點係 死者欺凌佢 佢可以一早離開或者溝通
點解佢仲要忍10年？ 你點知每個人欺凌幾耐先會有心理創傷？

第三點係 你係咪100%sure個女死者天生就係咁口賤而唔係結咗婚因為一啲原因先會變成咁？係咁嘅話你個推論就唔成立架啦喎
一係你就俾啲證明黎先 唔係嘅話同佢地係法庭做嘅一樣 單方面俾死者蝦係得個講字

mens rea係講緊個act者
但我諗樓上心目中以為要證明有預謀(planning)先叫謀殺

既然唔合理，咁法律有冇條款兼顧到俾人報仇?

屌你閪女人死咗都要害人

佢應該可以比許金山更早假釋既

謀殺唔係解有預謀去殺人。。。。。
Law用英文睇 唔好用中文字面去諗

又係依啲錯誤觀念

點解你覺得因為有仔有女唔分得？

調返轉頭諗點解關係有問題都要結婚生小朋友？

我咪講咗好多次，我唔係判官
我都係按依家報導咗嘅內容嚟判斷，我又冇上帝視角
其實你都冇能力判斷死者口賤係咪天生，點解我又要俾證明?
既然大家都冇能力判斷，咁點解又可以判到監?

打人係咪一定要坐就唔知，但殺人一定係過咗所謂嘅相對自衛

Intent to kill唔係解意圖/預謀解咩
唔用中文諗咁係可以點諗

好慘
希望教授平安

所以咪話囉，過咗唔過咗咪又係人定出嚟
你話過咗，我話唔過
根本件事就冇一個絕對公正嘅判斷方式
都係人9up出嚟

落手嗰刻有意圖已經係謀殺

你都on99你竟然反問我香港用咩法律制度你話唔鍾意jury鍾意專業法官制呀麻 咁咪係大陸法同普通法最主要分別囉 臺灣呢排都知道專業法官制既on9之處 通過左加入jury你慢慢支持個班專業法官啦

謀殺個控罪，好似係你只要係行動嗰刻係想奪去他人生命或造成嚴重身體傷害就中

你都知你無判斷能力
咁點解你要假定死者係錯曬？

然之後你一題都無答過我

預謀-permidiation
意圖- Intent

你根本喺度打緊稻草人
人哋覺得張教授唔應該殺人≠鼓吹其他人息事寧人，起碼仲有離婚呢個選項

仲有，按照你嘅邏輯，殺完人≠心靈冇受創歌

Thanks

呢個係一個社會大眾嘅睇法，所以有陪審團，就係想知喺一般人心中，呢個行為係咪相對上合理

謀殺唔係一定終身監禁？點解要押後判刑？

再者法庭判決應唔應該有法定效力都係一大法律爭議問題 美國supreme court一開始係完全冇法定權力囉 係後尾慢慢約定俗成變3權分立 你judge之處經大腦思考下先

我都係睇報導上面嘅證供講
如果你有啲咩法庭上嘅證供話係被告令到死者無辦法唔欺凌佢
我會轉軚架

咁我覺得kc 應該下次 仲有既
搵條臭底底塞住佢把口就算 即使窒息死都唔叫意圖殺佢 起碼仲有個鼻呼吸下

law入面intent to kill
純粹講緊有意圖去cause death

你閱讀理解究竟合唔合格？
我明明就講緊專業法官同陪審團各有優劣
你就講到我覺得專業法官好啲

既然你覺得Jury咁好
咁我想問你點樣防止啲Jury但求唔洗過夜盡快搞掂而求其判？

佢藏屍個下係敗筆，第一秒打電話報警，跪起度求醫護做場戲仲有可能判到誤殺

咁都可以係reckless

今日咩事, 咁多痴線佬走出嚟

咪誤殺啦 KC都想咁做架啦

仲有仲有 法官係法律上係免責 因為驚你班pk告返佢地唔識判案 你仲問我點解唔駛負責

仲有離婚

淨係電線果part都難

1. 離婚咪又係息事寧人，亦都影響子女
對死者唔見得係一種報復
2.頭先咪解釋咗
如果唔可以令到件事變返做冇發生過一樣，咁唯有令欺凌者付出返代價
咁先平衡到件事，同埋令到呢個世界其他欺凌者有所警惕

坐2-3年 但條煩膠臭西死左
2-3年咪當靈修

Reckless 都可以係謀殺㗎

原來殺人post就會show晒邊啲係痴線佬

咁我都一樣係講出我睇法啫
冇話唔俾架嘛?

吓
唔係得intent咩

係嘅
殺人一係就真係火遮眼殺人之後報警一係就well planed先殺
而家張生企咗係中間 識處理殺人嗰part 唔識做戲嗰part

法庭判決唔應該有法定效力
當成堆人鳩up兩句玩泥沙就得

咁有問題有爭議咪講左鳩up左幾句咪當解決左囉

所以我好懷疑嗰個殺女友嘅工程師係連登仔之一

離婚直頭冇仇報，俾對方欺凌完然後放虎歸山，欺凌完仲可以拍拍蘿柚走撚咗去真係最開心

因為真係對家屬造成傷害

佢唔算企係中間喇，佢決定藏屍一刻莫講話唔係誤殺，有意識去掩藏罪行已經好難打得甩

1.最好係咁啦
2. 有啲國家要universally agree先通過 第2 檢察官會係開堂前就問jury有冇除左提堂證供之外會影響判決既理由
如果答冇 你判決個陣nullify 啲證據會比人foul 如果答有 你一開始就會比人foul
垃圾仔乜都唔識仲想judge人

明顯係 d價值觀錯曬撚
連登可貴在當塊鏡照曬人性陰暗面 你選擇唔跟就ok

咁你咪姐係係證供之上自我幻想

無人講過證供係100%事實
呈到堂上嘅證供可以忽略好多事件同重點

依家你係主張咗死者係錯曬而被告無罪喎
點都解釋唔到被告侵犯他人人身安全啦
你咪係度不斷打稻草人自high囉

Us supreme court一開始咪咁 你估呢個世界得你個套有point?

如果你咁講，犯完法俾人捉去坐監都一樣對家屬造成傷害
咁所有囚犯家屬係咪都去搵法庭報仇?

法官只係行駛司法權果時免責炸柒頭
咩叫法律上免責？唔通法官殺左人都唔洗負責呀？

我唔太肯定香港點寫，但無記錯嘅話，喺我身在嘅地方都係行英式普通法，只要你行動嗰刻係有意(intent)或相當有可能 (reckless)奪去對方生命已經係murder

佢老婆係pk唔代表佢一定係無預謀殺人，
兩者無關係

唯一解決方法係拎律政司介入“切燒控罪”

預謀就應該無既。係屋企殺太笨

咁應該窒底底+聞氧氣 應該無野啦

咁如果法庭唔係假定證供可信
判案係判緊乜? 鳩判?
證人嘅證供唔係事實，然後陪審團同法官聽住證供嚟判案?

如果一直都係4:3, 冇人趕住返屋企煲湯轉軚, 陪審團係解散定係不成立?

Okok係我講得衰 咁你答佢要為呢件case負咩責？

點會唔係
年輕男土木工程師疑控制慾強兼妒忌心重，不滿升讀大學的女友參加Ocamp兼提出分手
當被問及Ocamp事宜時，被告形容Ocamp「淫亂」，擔心有其他男子對死者心懷不軌，但他無法提出證據。

年年fm玩ocamp d連登仔都係人哋淫O嫁啦

刑事係律政司自己告，一開始已經介入咗

香港個制度係咁咪係咁囉
覺得有問題係應該通過立法會去改
咁香港改唔到係另一件事
你拎另一個國家嘅制度嚟講完全係刺稻草人

法律角度，張教授判老謀冇話可說
但法律以外，佢真係好撚慘，
花大半生努力工作，貢獻社會，
仲係一個人見人愛既好教授，
但係屋企要長期承受精神虐待，
去到臨老忍唔住殺左人要坐監收場，
好唔公平呀
呢個社會有冇啲咩野可以補償番比佢呀

你知唔知講10%事實同100%事實嘅分別係邊
你知唔知事實同假口供分別係邊

韓國N房都四十年, 佢都...仲有陳同佳...六十年啦夠玩

我從來都係講緊香港果套
係你東拉西扯係咁講其他國家
真係笑大人個口
唔識咪收皮囉仲拗乜鬼

67 原來攞其他國家來做例子比較都係打稻草人 最衰都係班哲學撚帶起左呢個term搞到俾你哋班垃圾喺度濫用

咁你係咪知邊啲係事實邊啲唔係?
如果你知，歡迎你講出嚟
我相信好多巴絲都會想睇

你一定係知最多嗰個

訓左幾耐
俾假口供係妨礙司法公正既話
幾多狗坐監

唔判佢死刑咪算 正常一命填一命

今日先有件仇女極品係巴士案個post洗版洗到俾人ban埋

Retrial

咁你講清楚係邊單case，費事誤會

如果你講KC呢單，佢做錯任何法律決定都係一個上訴理由
但佢做法律決定除非係收左賄賂之類，否則香港法例下佢係行那駛緊司法權，係免責
香港行緊陪審團制度，事實裁決嘅權力喺陪審團到，法官嘅責任只係將證據合理公平地分析比陪審團聽，至於信唔信就唔關法官事

我咪問緊你自我推斷而得出黎嘅結果
姐係佢係咪真係無得揀同埋佢係咪有心理創傷同死者生性賤格係咪100%啱囉

你由始至終都無證明到俾我睇你講嘅係事實
咁你係你自己都唔知係嘅情況之下你有乜資格話被告無罪

reckless都有分

所意咪要讀law

咁咩先算誤殺

替天行道
第時都會上天堂

都岩 但我唔讀啦

從來我都無回應過你所謂嘅哲學撚
亦都無考慮過佢地提出嘅野
我淨係由香港嘅制度出發
至於制度優劣，我無評論過
係你連香港套制度點行都唔知就批評
真係貽笑大方

下午近6時，陪審團再通知法庭稱，他們目前只能得出4比3的裁決，意味他們的裁決未能達至大比數裁決。惟彭官表示，他們有責任履行陪審團的職責，著他們整合各人的智慧和經驗，以及聆聽他人的觀點，嘗試繼續進行討論。

原本4比3，係夜晚先傾到5比2

趕住屌西

對香港套制度都幾有信心熟過你
其他國家就唔知
我不予置評

你個行為唔係會造成死亡，例如呢單案，佢一巴打落老婆到，老婆跌倒撞落枱角爆頭死咗就會係誤殺。因為正常嚟講一巴係唔會打死人，亦都好難話佢一巴係諗住打死對方

法官引導：「本案的主要爭議點，落在張是否被激怒或精神失常的情況下殺死其妻。如果陪審團認同的辯方說法，即張在啞忍妻子多年的家庭暴力下，變得精神失常，或者在案發當日受到妻子責難，加上多年來忍受的侮辱，令他在盛怒中失去控制而殺妻，則應判處張誤殺罪名成立；若認為張是在清醒的狀態下勒死妻子，則應判處張謀殺罪成。彭官明日會繼續引導陪審團。」

Oic
咁我下次發脾氣識玩

Simp

等你好消息

咁個男話自己一時怒髮衝冠，由拎兇器到死者斷氣果刻都無意識。如果呢個論點成立，咁算謀殺？
純討論，我認我字眼上我柒左。

我打算塞臭底底 + 畀佢聞氧氣

冇，就算有受害者俾人隨機殺害，其屋企人都唔可以報仇

另外，就算佢老婆真係一直心理傷害佢，都唔會令佢殺佢老婆合理化

如果你唔認同，唔該你比出嚟嘅論證

點解呢個世界嘅法律唔容許報仇?

林生都好大壓力

佢自己話嬲得濟斷左片 醒返就見個女人死左
咁應該判誤殺先係

容許架 你識玩就ok

所以上面咪有人貼咗，話如果佢嗰刻唔係清醒話係誤殺，你要明白，你怒髮衝冠都可以有意識去做瓜人。

真係長知識

倫常慘案

比著我就企硬
之後解散陪審團

因為如果容許私了會世界大亂。人哋打你，你殺佢，佢屋企人走嚟殺返你，咁樣無了期落去到大家冚家死清光？

陪審團有得裁定謀殺不成立 誤殺成立？

可以

加拿大同北歐坐監都可以舒服過香港
打得清楚D等大家唔洗誤會

離婚係唔再同個伴侶一齊生活，點睇絕對都唔會係息事寧人

離婚會影響子女，殺咗個老婆就唔會？

係今次呢個case，對等嘅傷害應該係心理傷害，點樣推論到應該要殺咗死者？

有誤殺
算唔算法律容許人有技巧地殺人？

無跟開成單野只係睇過下新聞
點解大家好似咁幫個男既?

判左終身 咁佢個5層樓係咪要擺到出獄先賣到

企硬都無咁快解散架
起碼玩多一至兩日先有可能
再同個官講我地再傾都傾唔到之類
等個官決定

正常係先考慮謀殺，唔入再考慮交替控罪嘅誤殺

今次認左誤殺，淨係考慮入唔入謀殺就得

你終於睇到你個logic嘅問題

仲可以係監獄度開zoom教lecture添

你prove 到self-defence duress 可以當場放走你tim

我唔知，你問吓法律學者或者法律哲學人
但係你唔認同現況嘅話，唔該你比出論證去說服其他人

咁算唔算容許先

殺左人唔駛坐 咪容許囉

咁講喇
我有時會諗
佢老婆形成呢個性格會唔會係後天遇過啲咩
先天基因有咩影響
話唔定佢細個有好差嘅經歷大個先咁harsh
呢啲我地都唔知
我毒撚格我都唔想，我都控制唔到
如果欺凌同殺人係罪罪相抵
教授要判誤殺先公道嘅話
啲人夠可以問個老婆點解唔係誤“欺凌“

provocation 真係得喎

覺得似誤殺
謀殺 點會無計劃定點處理屍體？

因為呢度係連登
班廢人同正常人嘅思維有好大分別

女權撚又勝一仗

連登法院
人人有官做

係有意圖 唔係有預謀

唔係....如果你覺得咁樣係logic有問題
咁你應該都反對犯罪要坐監

Why?

搵男朋友真係唔可以搵連登仔遲早好似張教授或者吳欣鍵咁插死你 仲有大把人撐

法治已死

帶住條屍周圍走
又真係好難信係誤殺

唔識離婚?想合理化殺人?

所謂既虐待咪就係臭格, 日日發脾氣, 原來咁就可以合理化到殺人

唔開心唔識離婚?

咁既歲數唔死都大半世啦

唔撚識離婚?

惡老母瓜左 老豆坐監 2個仔女繼承7000萬財產

覺得如果佢當時即刻自首都仲有可能判到誤殺。
嘗試左用咁多方法去隱瞞 而家講到幾衝動法律角度都係死無對證 難d作準

有意圖有殺人動機已經可以係謀殺
佢好難證明自己嬲得滯會斷片

同埋佢有意圖藏屍同阻止合法埋葬
(故意拖延屍體曝光、整木箱)

會唔會係你生得樣衰又中二病上身, 成日都話要殺人, 人地覺得你on9你屌7你囉
你又話人先撩者賤
到你殺左條友, 人地老母咪搵人殺返你轉頭囉, 你又唔甘心, 話憑咩
就憑人地把刀大把過你囉

仲有許金山

原來連登咁多on9仔比老婆罵, 唔識離婚, 諗住殺人, 仲要求法庭判自己無罪

如果被審既係陳同佳，連登仔又會點去判。
假設佢肯自首，作供都話嬲到斷片。

咁可能真係為下一代好

條友自命別人笑我瘋癲, 我笑他人看不穿
好采現實生活唔識呢D on9仔

罪係冇分輕重
建議恢復死刑
隨街吐痰, 出街示威, 違反限聚令, 同殺人一樣一視同仁, 以死刑處理
到時天下太平, 恭喜恭喜

法官又指，陪審團可根據證供作推論，但只可作出唯一合理推論，陪審團亦可考慮案發前後的事情，例如被告於案發前從未向精神科醫生求醫等，控方亦指出觀乎被告於殺妻後的行為，可見他仍有能力作出理性判斷，而非被挑釁至失控，但法官提醒，陪審團需判斷的，只是殺人一刻的情況。

法官個引導睇得出罪成

同連燈仔講道理

連佢啲仔女都話個老母係閪人咁佢對仔女係咪抹黑佢老母？

有啲骨氣好無？

錯在睇太多連燈

老土啲講句
法律係死
人係生嘅 要點判都係人自己話事 你睇下啲紅官同台灣個班on9官就知 (一邊奶共 一邊on9)
法律好多地方都好模糊而且冇更新
而且有時會有多種詮釋方法(好似係
所以有啲時候係應該考慮道德 社會角度出發
如果唔係好有可能會引起市民不滿
依家最主要嘅問題係條友死前如果受到心理 精神折磨 而殺左個人
仲有數以百計的求情信 仲要有精神病
就道德上係應該要比起冇受到心理 精神折磨 謀財害命個啲輕判
但依家就係謀殺一定要判終身(咁我知終身唔一定係終身嘅 係講緊比較返上面我講個啲人)
所以哩點可以斟酌下

如果我做陪審團 我諗我應該會判佢無謀殺 最多誤殺
因為覺得佢好慘
再者法律應該係允許人同情 如果唔係唔會有求情信啦

睇最後個句
似想引導老謀不成立
因為佢重申左 殺人一刻的情況
結左婚咁多年 實在忍冇可忍情況下
突然失控
作為一個學者/較有常識既人
殺完人後保持理性解決問題我個人覺得係正常

我個人傾向殺個下係失控 導致誤殺

邊個話唔俾你報仇啊？你報仇唔犯法咪報飽佢咯同殺死人係兩回事，明？
利申:覺得判誤殺好啲

殺妻罪成的港大機械工程系副教授張祺忠，活躍於港大工會及學術界，有認識他多年的學術界友人對他捲入兇案感到可惜，但稱讚「KC（祺忠）」是前衛的「抗爭派」學者，以敢言硬朗見稱，當年多次以校委會成員身分發聲，包括在2015年副校長遴選風波中，批評校方否決陳文敏任命是政治考慮，為陳文敏抱不平、譏諷港大校委會主席李國章，「面黑黑」競選特首的林鄭月娥。事發時張擔任港大宿舍偉倫堂舍監，舊生難忘他的親民作風，最緬懷他放狗的畫面。

多年來，張祺忠在學術界的鮮明個性難免樹敵，但也有一批欣賞他的人。「不畏強權，好熱血。」張的一名友人對《蘋果》介紹張的為人，「佢好難收賣，又唔怕得罪人。他指，曾任港大校委會成員的張特別痛恨當權者恃勢凌人，眼見近年不少學者屈膝求存，為利益倒戈，張最是看不過眼猛烈批評，引起「偏藍」陣營或中國學者非議。

該友人稱，在2011年港大「8．18事件」，張曾批評校方沒有好好保護學生，不應容許警察進駐校園；至馬斐森任校長時代，張多次以校委會成員身分表達意見，包括在2015年副校長遴選風波，批評校方否決任命是政治考慮。2016年港大校委會一次會議中，有主席李國章及委員紀文鳳等人出席，張的保溫壺被紀文鳳質疑是偷聽器。事後，張與其他相熟朋友聚會，重提此事打趣說：「嗰個唔係偷聽器，係武器，攞嚟扑李國章個頭！」2017年的特首選舉，林鄭月娥以候選人身分向高等教育界選民拉票，當時張一見對方出現，面色十分難看，友人形容：「佢即刻怒髮衝冠咁樣。」

與張教授相處多年，該友人直指他是個喜惡分明之人。「KC個人比較情緒化，（抱）不平嘅嘢會寫哂上塊面。」即使非學術界人士，只要面對恃勢凌人的對象，他都不會掩飾厭惡態度。

張祺忠欺上不欺下，敢對權貴說不，對學生卻愛護有加，非常親民。該友人表示，張自願當舍監，也是學生會和編委會等學生組織的顧問，學生舉辦活動他例必出席支持，「社運有學生被打同被捕，佢都好上心。」2014年的佔領運動，張聯同各個工會發出聲明讉責。本港大學大多着眼排名，教職員以研究為重心，忽視教學質素，他則指張非常重視教學多於研究，一直憑教學表現升職，他認為他的表現不止於「副教授」現職。

好撚黃

合理化黃絲殺人

但係呢個都只係佢嘅片面之詞，所以都係要睇佢嘅講法信唔信得過

本來我都覺得張教授係誤殺
但我自己諗深一層

如果死者死唔去 反而可以構成企圖謀殺
再者謀殺冇分幾時預謀，幾多個鐘前諗定
佢嗰一剎那諗得出用電線就係有預謀啦
完全睇唔出佢有咩唔覺意
唔覺意 你會解開/用條電線綁住/壓住人地條頸嘅咩？
佢唔諗住殺佢老婆嘅話 用嚟鞭都得㗎
使乜針對佢老婆條頸呢？？

就算幾多證人講得出死者好討厭都好
只係同人相處上問題，太執着同均爭
我有諗過死者可能係亞氏保加症人士
但係咪就代表合理地剝奪佢生存權利？

但死者並無做咩傷天害理之事
亦冇對被告有威脅以至要傷害返死者不可嘅行為
所以死者性格唔足以證明被告係誤殺
似乎係被告積怨成恨，加上引爆點先會咁
如果因為好憎一個人而殺咗佢，壓佢條頸
就當係誤殺，我覺得都係講唔過

其實被告一直唔離婚
仔女都大哂又咁憎佢老母，佢既然唔妥佢老婆，離婚都好合理
但佢依然有私心，唔想畀贍養費之類嘅事
只可以話佢清醒情況下因怨恨去殺人，誤殺一啲都講唔通

終於有個頭腦清醒嘅人

在被激怒至失去自控下殺人
呢個好難判斷喎。。。
在情在理 個人常識都可以覺得係謀殺
但呢段文字係用頓號
亦即係話要包括埋神志失常？

張教授並唔似喺嗰個情況講到神志不清或者失常

數臭就可以合理化佢殺人動機？
識得拎電線，對準條頸擺明有嗰下預謀殺佢老婆啦
無論幾憎佢都好 唔代表要殺佢
你拎起電線 你fit 佢又得，拎其他嘢塞住佢老婆把口，掌佢嘴都得
咁清楚針對條頸 唔係想謀命係咩？

Btw其實冇人話唔駛負責，而係講緊告老謀定誤殺

佢老婆衰開唔等於佢無預謀過咼
殺佢老婆個陣 佢老婆係訓緊校而唔係令到佢失控殺人
至於係點 要睇判詞

咪係 係啲連登仔仇女仇上腦覺得係誤殺
擺明就唔係啦 清醒情況下壓頸喎 點會誤殺呀
佢憎到殺佢老婆 就係謀殺

至於佢動機係道德角度啱唔啱就另一回事

樓豬應該pin呢個

謀殺係一回事 但誤殺點都講唔過
唔係話喺道德角度出發，殺一個人係啱就變成法律上嘅誤殺
並無呢件事

只可以話喺法律角度上 佢就係謀殺
道德上佢啱定唔啱 大家可以自有公論

你唔能夠用法律去解決所有道德嘅嘢
只可以話法律係用嚟保障人嘅權益
透過判斷邊一方利益點樣受損，同懲相關嘅人去彰顯公義

佢老婆背後幾乞人憎都好
你殺與唔殺係道德問題
但你有謀殺 就喺法律上就係謀殺

只可以話清官難審家庭事
唔只係家庭啦 所有私人恩恩怨怨都唔得

但係法律就係針着權利上嘅嘢去審判
係一個最公平最客觀嘅方式彰顯公義

人地討論緊行兇個陣係咪真係神智不清殺左人都唔知
你老未d人講到比人恰就可以殺人咁 走去合理化殺人
長期返工正正常常 返到屋人比人笑 但無睇心理/精神科
佢老婆訓左個陣 話見到地下有電線 醒返個陣先知殺左
之後小心咁收埋條屍幾日
我相信佢真係比人恰左好耐 一時衝動 但佢做出黎既野好難叫人信你
上邊巴打講得岩 殺完人即時報警自首都叫有得講

回返你#839
唔係呀
如果我冇理解錯
頓號即係一時衝動 忍夠你條仆街 食屎啦你
然後拎樣嘢殺左你都可以叫誤殺

可以睇到manslaughter 係分5種

Loss of Control就係指緊在被激怒至失去自控下殺人
Loss of Control：因某事件引致一原本理性的人失去理智而導致殺人。
而你講嘅引爆點就正正打緊你自己臉
所以你講佢一定係謀殺個啲point其實好多都唔valid
"識得拎電線，對準條頸擺明有嗰下預謀殺佢老婆啦"
"擺明就唔係啦 清醒情況下壓頸喎 點會誤殺呀"

哩啲冇證據嘅嘢 其實就係睇你信唔信
如果大家都冇可靠證據
憑咩你係到標籤人仇女 仲講到自己一定啱咁
我都可以話 肯定係一時火遮眼誤殺啦
屌你港大機械工程學喎 會唔會咁on9用條電線殺人呀
希望你唔好9up 最少做下資料搜集先衝出嚟
同埋有時啲嘢唔洗講太死嘅

雖然我同意死者做嘅事未到要死嘅地步
隔離post好似有人講討論緊voluntary manslaughter
你可以去睇下嘅

見到第一頁D話唔應該罪成既留言真係.......

謀殺就判咗㗎啦 都係個句
睇落應該可以上訴

如果係咁已經構成provocation

其實啲人唔識法律就係咁話人一定係謀殺

呢個回覆之前睇過 但太太多太長唔睇入面啲link啦
因為我覺得作為陪審員未必要睇呢啲嘢咁仔細
陪審員係以佢地嘅常識去判斷

前因後果
有人講到當日佢老婆要佢開戶口，又迫被告出支票
呢個都係遠因，加埋一直嘅積怨，唔係又點引爆到殺人謀算？
殺人之後 佢真係覺得誤殺嘅 點解唔自首？
仲要周圍同人講佢老婆失蹤？
唔係謀殺講唔過

同埋咩失控
要有足夠證明佢係嚴重精神病人士先可以
一般人唔會受一啲小事去受刺激殺人
如果佢長期受到佢老婆欺凌，對佢老婆不滿，因為佢老婆一句話殺佢
咁係反映咗佢都係帶住仇恨去殺死佢老婆
有呢個諗法 唔係謀殺係咩？

我唔相信你嗰堆咩loss of control 嘅嘢
我冇打自己臉
我都講咗冇分時限幾時，
針對得條頸 壓得頸
佢拎得電線，仲要識得乘人之危趁佢老婆訓覺落手
我睇唔到係你口中嘅誤殺喎

你好嬲就可以殺死一個人嘅話
你嗰刻想攞佢命嘅諗法 就已經係謀命
唔理你之前有幾多仇恨都好
你用得殺人呢個方式解決問題
睇唔到可以變誤殺嘅理由

我地都係根據被告嘅描述去判斷
真相永遠得佢自己知

積怨都可以有預謀 合理解釋你想佢死喎
識得趁佢老婆訓着落手喎

陪審員就係唔會喺法律角度去睇
你咪走去同個官講 你引導錯誤囉

R v Ahluwaliah [1992]
條友一樣係趁佢訓著倒油落佢身 再燒9佢

個官係有責任引導架喎
法律問題錯一樣可以上訴
你咁講咁洗咩法庭判呀 jury唔係法律角度睇 唔代表可以無視法律觀點

屌你港大機械工程學喎 會唔會咁on9用條電線殺人呀
希望你唔好9up 最少做下資料搜集先衝出嚟
同埋有時啲嘢唔洗講太死嘅

我唔撚係鳩噏
我講得好清楚自己都諗過度過
好多佢自己描述嘅嘢 唔足以證明係誤殺就係咁

再者我冇話我一定啱哂
但係從被告嘅口供真係唔到一個誤殺人會做嘅嘢
五比二 咁大比數下 唔通又係戇鳩啦咩？

咩仇女 的確有人怨班人係老婆奴
呢啲namecalling嘅嘢 無謂嘥時間拎嚟講

仲有咩港大教授就唔可以用電線殺人？
咩道理嚟？
港大教授係應該用咩嚟殺人呢？
係咪要用好機智方法去殺呢？
佢好醒喎 趁老婆訓咗覺壓頸喎
咁就聰明，襯返自己教授身份係咪？
睇嚟戇鳩衝出嚟柒係你喎

我係以做陪審員嘅角度去睇
陪審員係靠法官引導
佢地最後尾點諗係睇個人常識 分前因後果有冇破綻

總之就佢供詞 我係陪審睇唔到佢誤殺

再者陪審係要從法律係諗
但佢地非法律嘅人士
佢地依常識去判斷
先會走得出法律人士嘅盲點，同思維

所以官引導還引導 最後點判都係睇陪審個腦點睇

"同埋咩失控
要有足夠證明佢係嚴重精神病人士先可以
一般人唔會受一啲小事去受刺激殺人"
屌你老母
又鳩up啦 咪叫你做下資料搜集先衝出嚟柒囉屌你老母
loss of control 個堆 法例寫明係咁 比左幾個source你
一句唔相信就完?
你唔相信? 即係唔信法律啦
屌你老母都戇撚鳩
唔洗討論啦
即係唔係你話係就係 唔係就唔係
好似你話你冇打自己臉咁
你所講咩引爆點已經係打緊自己面呀
一句講曬就係你同法例定義有矛盾
誤殺係有分voluntary manslaughter 同Involuntary manslaughter
如果跟法例定義同你所講嘅引爆點 你係應該要覺得係誤殺(voluntary manslaughter)
你咩都唔理 即係人治姐(雖然香港依家已經係

我自己覺得係判謀殺 誤殺 都冇咩意外
而我自己做陪審會判誤殺
但個問題係你咩都唔識 比埋source你又唔睇
唔想你係到9up姐
講到自己咩都啱咁 仲要標籤連登仔
老老柒柒 你衰過連登仔
咩都我覺得 全部由自己主觀出發 玩埋誅心 自己鳩推 否定曬其他可能性
冇證冇據然後係到屌人 比埋source又唔睇
自己唔識嘢 虛心啲得唔得呀仆街
陪審員個制度比人詬病左好耐啦
有利有弊
但同時佢地只係nobody
唔好用nobody嚟justify自己得唔得
我話"港大機械工程學喎 會唔會咁on9用條電線殺人呀
一定係誤殺"
係扮緊你條撚樣呀

"但你有謀殺 就喺法律上就係謀殺"
"如果死者死唔去 反而可以構成企圖謀殺"
"咁清楚針對條頸 唔係想謀命係咩？"
"謀殺係一回事 但誤殺點都講唔過"
"只可以話喺法律角度上 佢就係謀殺"
"但係法律就係針着權利上嘅嘢去審判
係一個最公平最客觀嘅方式彰顯公義" <<唔識唔好學人講得唔得呀 心真係好攰

你唔係以做陪審員嘅角度去睇
你係以專家同神探去睇
可惜你唔係(好彩你唔係咋 你老母都on99)
你緊係唔係啱曬啦
我係屌緊你否定曬其他可能性 仲要靠9up 同nobody去做論據
又話相信法律 同你講法律
就話唔相信

最可怕係佢都咩都唔知
又要係到好認真討論 狂回覆
然後話佢啲point 唔valid 同事實有矛盾
可以屌返你轉頭

認同個判決係合理，但係當局者迷，你用旁觀者角度咁去睇件事，好似好輕易解決到，咁呢個世界幾乎係冇問題存在。

認真 憑咩理據？
話自己冇殺人？ 條屍喺佢office搵到喎
仲要俾cctv影到佢有預謀咁運個箱返office

同埋我始終覺得佢係幫個女頂罪

咁都唔謀殺就真係天無眼喇
咁撚多唔小心咩

掉返轉 正正因為佢唔小心
先更加要鎖佢一世啦
自控都做唔到嘅人 放出嚟社會做計時炸彈咩

所以有心冇心都好
都應該係鎖一世最好

通常兩個人熟識有利益關係 都好難判誤殺

係咪趕住收工呀
上訴啦

同930套戲秦沛扮演個法官一鳩樣。你坐監叫罪有應得。你點知道佢無做過佢清白。呢單重殺人棄屍。

雖然名叫終身扣埋假期坐30年 唔係坐到死。

廿五至三十碌然後過PANEL等假釋

點解唔成立？佢總有第二個方法去解決問題，一定要殺咗佢？

仲有，佢老婆無屌錯佢，佢正廢柴，爭落一屁債。

正常啦，唔成立先痴線

唔識law
想問其實見到個法官引導都知佢想判罪成
如果end up 陪審團判誤殺 個官有冇得做d咩否決陪審團嘅決定？

咩叫誤殺呀？

你搞清楚誤殺係乜先啦；你又要搞清楚謀殺係乜先啦

乜都唔撚識唔撚知就喺度問問問，成個鄉下婆/村姑咁，你死返去大陸姦田啦，城市生活太過複撚雜唔啱你架

原本4:3，最後傾成5:2，因為謀殺案無論罪名成立與否都必需要大比數通過，若然最後都係得唔到結論就要解散陪審團

其實謀殺案法官最多只係引導陪審團

呢個女人害人一世
罰佢生生世世輪迴做:
香港窮矮肥男
天生毀容日本女

依家係肥矮柒醜蠢嘅港男，前世做過啲乜？

條撚樣想扮無預謀，話如果唔係條CABLE線，佢老婆就唔使死，其實條CABLE線佢一早就安排好啦，扮撚晒順手唔覺意拎能咗咁；佢咁撚多唔覺意嘅！

屋企又係佢嘅、床下底又係佢嘅、條CABLE又係佢嘅

唔啱咪離婚講到好似得殺人一條路揀

基本上佢要靠佢老婆，因為佢爭人周身債，想謀財害命

覺得應該冇罪嗰啲，係咪覺得老細日日屌你恰鳩你，就可以殺左佢

果啲係乞衣人啲FRIEND，比政府拉晒去打靶啦

另一邊廂，同佳同志就住大屋打ps5

咪話睇精神狀況報告囉 唔咩係

比著係我，我都會做同樣嘅嘢。

張教授，保重。

連登仔係咪覺得被欺壓可以正當化殺人？
仲同人講法治

趕住番工

當理性手段解決唔到問題的時候
就有必要使用非理性手段

法治?
對唔住,唔係個個連登仔都支持法治
更何況,香港法律一向都係沒有的法治
只不過係,包裝得好好睇咁解即

不過,唔駛驚
張生一個月之後,就會放番或自己出黎

拉

雖然非法律撚
但覺得呢單案有得打
而間唔中終院推翻嘅理由都係高院法官錯誤引導陪審團

陳同佳都未有事啦仲有大屋住

原來如此, 因為近排聽得太多律政司介入, 咁被告就要大大聲講我支持政府, 我撐警, 可能先會有轉機

想問如果入獄期間癡Q咗線 有冇得入青山
如果病情好轉有冇得出院？

無棄屍
條屍喺度
仲話唔想隨便掉咗佢

由4男3女組成的陪審團中午約12時半開始退庭商議。精神科醫生供稱，被告精神異常的情況，會在一定程度（substantial）下降低他在本案的責任。陪審團於下午約4時曾向法庭提出書面問題，要求法庭澄清「一定程度」意思。高院法官彭寶琴回應，「一定程度」沒有法律定義，陪審團應以個人經驗作考慮。

下午近6時，陪審團再通知法庭稱，他們目前只能得出4比3的裁決，意味他們的裁決未能達至大比數裁決。惟彭官表示，他們有責任履行陪審團的職責，著他們整合各人的智慧和經驗，以及聆聽他人的觀點，嘗試繼續進行討論。

分分鐘俾個天拿水打撚死

所以有無得上訴嘅重點就係法官有無錯誤引導陪審團
呢啲法律問題律師會睇
我地又無聽住，又無睇住好難講有無引導錯

如果係謀殺就一早諗埋點棄屍啦，戇尻

根本係個阿媽迫到全家都痴線，所以教授好慘

唔會係謀殺
本來就係死者挑機引致殺機

明顯有條仆街趕收工

睇都似

你呢啲撚樣咁做法仲講咩法治啫，你都唔跟法律架啦，淨係跟你心中嗰套就得啦

搞清楚先啦，冇人話佢冇殺，而家係討論緊老謀定誤殺

陪審嘅用意就係用常人角度去睇喎

如果陪審團在裁決上無法意見一致，且不能達致 多數裁決，則法庭可 解散 該陪審團，並安排另選任 新陪審團，而該訴訟、訟案、告發或公訴須猶如從未選任最初的陪審團一樣，進行審訊。

唔係唔一致都可收得工咩

有預謀架，唔係一時衝動

正常人都覺得佢係有預謀、精心策劃

大家覺得他好可憐阿

唔覺，死者唔一腳踢佢落床咪唔駛死

但佢而家係完全否定法律定義喎

最理想唔係應該用常人角度睇法律條文咩，佢係值頭唔睇條文

邊個知死者一腳踢佢落床呀？張褀忠講咋喎，可能係張褀忠推佢落床呢！

咁要法律黎做咩 犯法就犯法架啦

張褀忠有晒動機犯案，本身廢、不甘受辱、爭人錢

係老謀就唔會無諗點處理屍體
而且有證據證明死者長期精神迫害疑犯

減你老母咩
老謀一定終身ga

陪審只係靠法官嘅引導就佢哋見到嘅證據去決定有罪定冇罪， 唔係常人點理解法律條文喎

呢個post 講咗幾多次， 老謀唔等於要有plan, 只要你嗰刻個行為係想奪去對方性命而佢死咗已經中... 你之前有冇諗點棄屍係無關

起碼要過一晚夜

平心而論
我地無睇到全部庭上證據同無聽到法官引導
好難講到好死一定係謀殺或者一定係誤殺

利申：聽左幾日覺得誤殺比較合適，同寄予同情

一至兩晚啦
如果星期六日就慘啲嘅

而家條法律係咪唔合乎公義先，國安法呢啲條例係因為我地都認為佢係唔公義先唔跟，你咪撚尻spin

但上面條友又唔係認為loss of control下殺人判誤殺係不義，一味講「常人」（唔撚知邊個define常人諗法）

同埋佢一直否認嘅係教技loss of control，而唔係條文合理性，同抗爭差好遠

點解殺人犯都咁多人幫？照連登仔咁講
陳同佳都好慘 比人戴綠帽 心理創傷好大

佢大人嚟架，點迫吖，你可以揀離婚架，講到自己受害者咁

咁你可能係屬於嗰2個陪審員嗰邊。 你喺呢個post 都睇到， 其實陪審個5：2/4：3個比例其實都算係反映到一般人睇法，你 就算將呢個post所有有份留言嘅人一次過咁幾百人做陪審，相信個比例都唔會相差太遠

佢哋唔係同情兇手，係同情自己啫，可能佢哋本身都係一個又柒又廢嘅人，比佢哋自己都會咁做。

香港都有好多又柒又廢嘅人架，你睇佢哋渣咩車就知啦，渣ECHO喎，又唔見佢哋渣法拉林寶P1

睇左張建宗

不過亦有好多人連ECHO都渣唔起

法治=法約公權
張祺忠撚關公權事?

呢個都係陪審團制度嘅一個特徵/maybe 缺點
但係其實理論上絕對可以係4反對-3同意
討論到到變5同意2反對，無人知中間係咪真係hea定係趕收工

而陪審團制度本身除左係睇Fact 以外設立黎都係反映社會文化道德觀，殺妻呢樣嘢開頭應該最少輸2-0

咁所以陪審團作出呢個裁決我都無話唔合理
但講果啲jury nullification 真心on9
視法律為無物

自從反送中開始， 好多人就覺得法律係唔應該存在

我同意有啲法律應該要改/廢除
但因為咁係推論唔出所有法律都係廢，係唔應該存在
同埋一知乜係jury nullification就認為可以隨意用
咁樣對案中受害者係咪公平又唔考慮

我認同香港係好多惡法唔應該存在， 但琴晚有人講到欺凌嘅相應還擊係殺人，所以應該無罪呢個真係唔知咩概念

坐你老母牢

如果呢單最後要解散陪審團
好大機會控方會接納誤殺 唔使重審

希望上面好多人唔好睇左wiki
以為殺完人打loss of control (provocation)好易

defendant唔係殺人狂/黑社會既話
大部分case都有provoking act or words先會殺
所以provocation唔係咁樣講兩句就當係
尤其而家講緊大力勒到個人斷氣，唔係嬲到摑佢兩巴咁簡單
要考慮好多因素先會再交比jury

bro你o岩！

無記錯呢單provocation係reject左
court都話覺得佢襯人訓著係clamly planned同埋有lapse of time
後尾用d/r做defense先succeed，唔係provocation

當然啦 我都冇過係易
你睇我之後覆返佢都知我係保留謀殺嘅可能性
因為其實真係有疑點
只係佢講嘅嘢同我認知中有好大分別
乜撚嘢法律角度
再問多問 佢根本唔識又唔想理解就衝出嚟
佢所講嘅法律角度根本係佢自己嘅角度
唔知巴打會唔會澄清一下佢講嘅嘢? 定係你好認同佢?
同埋你覺得哩單可唔可以判謀殺?
雖然有啲人你放係佢面前 佢都唔會食
但你放心 我一定食

咁條女係抵死架喎

係，邊個拳頭大咪邊個話事囉，屌你老母人類其實都係動物黎架咋

殺人都可以好理性既

殺呀！殺你老母殺呀！！！

入精神病院慘過坐監

證明到佢趕收工 可以上訴

而家唔係同你討論緊人性殺人有罪，係從法律同道德而黎嘅結論，你要推翻佢？

屌你老母離婚就當冇事？咁你咪好著數？

家下個老婆打老公？有咩著唔著數？
咁唔著數而家咪入去坐終生囉

咁咪賠埋條命囉，閪女人

即使證明到佢係趕收工鳩判
都無得上訴
陪審團制度就係咁

以為你講個法官趕收工

都係啦
好難唔小心用電線勒死人
同埋佢運木箱感覺上係有計謀
淨係呢兩點已經好難打

你都on9
我唔會比老婆好似死者咁，呢d係死者自己直接導致殺機

法官習慣哂啦
上次打風下午落左波
夜晚9點幾都要開庭俾陪審團落verdict

首先，你要有老婆先。

直接殺機係張褀忠嘅廢

你又知我未結婚？
人地廢點做中大教授？

證明到就可以
之前有case話陪審團上網自己search 資料
上訴得直重審

「殺死左佢之後，我人生有無比既安寧」

其實你離婚咪得

廢嘅教授囉，佢爭人好多錢架，欠債六百幾萬吖

佢要靠老婆還債

你供層樓都幾百萬負債啦
講到咁易通街都係教授啦

不過現實你一定係個八婆

係，所以手足衰暴動坐監係好應該，而藏毒嗰條撚屌咩事都冇亦都好合理，居然仲有人認為香港仲係法治，一早係人治啦法官大人

咁都拉埋仇女黎講，死者咁撚仆街就提都唔提，如果件案係個女仔比人強姦而殺咗人，最後判佢終生，我相信都好多人出黎屌，唔好夾硬屈人仇女得㗎

其實係，只不過因為佢而牽連咗咁多事出黎，所以咁多人憎佢姐，老實講係比個仆街政府利用，過佢一棟

啱，最好就分埋身家仔女畀條賤婦養，每個月畀一大筆贍養費由得啲仔女被潑婦虐待，至多打到成年打到心理有問題想跟翻老豆先算
起碼呢幾年自由，又唔會被人打被人鬧，唔洗煩家庭淨係出錢
依家搞成咁仲話係教授

因為強姦本身係犯罪囉

依家周街都係教授啦，咁撚多野雞大學

咁所以殺人就唔係？佢地上面就係講緊殺人就係殺人喎

如果真係有人趕收工而改決定嘅
希望嗰2個唔贊同謀殺罪成嘅可以同個官講
咁樣就可以重審

陪審個心點諗冇人估到
每個人思想都唔同，一定有人受有人唔受
我覺得教授如果有心殺人，點會隔離房有人仲落手？殺完人又唔毀屍滅跡，反而擺屋企，辦公室附近，博比人發現？綁啞謎掉落海乾手淨腳啦
當然佢電線勒死死者，木箱藏屍係有可疑
希望佢上訴成功啦